<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TheMiniCEO – Product-Basics</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/product-basics/</link>
    <description>Recent content in Product-Basics on TheMiniCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/categories/product-basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>مقدمه کتاب راهنمای بقای مدیر محصول</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/survival-guide-for-product-managers-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/survival-guide-for-product-managers-intro/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;در اوایل کارم، شخصی از من پرسید که چرا دوست دارم مدیر محصول باشم. مجبور شدم یک دقیقه فکر کنم و بعد پاسخ دادم: &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-skills/you-want-manage-new-product&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;چون هر روزش متفاوت است&lt;/a&gt;، با ایجاد چیزهایی از هیچ‌چیز، رشد می‌کنم و عاشق اداره یک کسب‌وکار هستم. ضمنا وقتی می‌دانم در یک شرکت چه می‌گذرد و چه کسی با چه کسی چه کاری را انجام می‌دهد، رشد می‌کنم. من عاشق یادگیری از مشتریان هستم و از دانش و تجربه افرادی که در ایجاد محصولات عالی کمک می‌کنند، شگفت‌زده می‌شوم. وقتی نسخه اول این کتاب را نوشتم، فکر کردم که یک چشم‌انداز بی‌انتها جهت ایجاد اشتیاق (که بنا به عقیده من مهم است) به مدیران محصول مشتاق یا کسانی که به شغل خود تازه‌وارد بودند ارائه خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1599857967-1024x785.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من همچنین فهمیدم، از آنجایی که &amp;ldquo;تجارت، تجارت است&amp;rdquo; و با توجه به فرض من در مورد بی‌انتها بودن شیوه‌های کسب‌وکار، چه چیز دیگری لازم است؟ همان‌طور که من یاد گرفتم و شما در کار مدیریت محصول خود یاد خواهید گرفت، برای همه چیز، از جمله کتاب، محصولات، فرایندها و شرکت‌ها، چرخه عمری وجود دارد. هیچ‌چیز بی‌انتها نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تحول&lt;a href=&#34;#_ftn2&#34; &gt;[2]&lt;/a&gt;، اصطلاحی است که در حال حاضر برای توصیف تکامل کسب‌وکار به کار می‌رود. همه شرکت‌ها می‌خواهند پیشرفت‌های بلندمدت در عملکردشان داشته باشند و سعی می‌کنند آن را با تغییر ذهنیت‌ها، رفتارها و قابلیت‌های کارمندان خود به دست آورند. به نظر می‌رسد که تحول همیشه شامل راه‌اندازی محصولات جدید، خدمات و تعامل با مشتری است. همچنین در دل خود روش‌های جدیدی را برای برقراری تعامل یا مشارکت با مشتریان و شرکت‌ها دارد و امروزه به معنای طراحی و توسعه سریع‌تر محصول، توزیع از طریق کانال‌های دیجیتال یا ادغام سخت‌افزار و نرم‌افزار است. در یک نگاه مرتبط، مدل‌های کسب‌وکاری مبتنی بر خدماتی که بر بهبود نتایج برای مشتریان خود تمرکز می‌کنند همچنان در حال تکامل هستند. از دیدی کلان&lt;a href=&#34;#_ftn3&#34; &gt;[3]&lt;/a&gt;، کسب‌وکارها همچنان به تغییر خود ادامه خواهند داد و مدیران محصولات همچنان در این چشم‌انداز تکاملی به عنوان بازیگرهای اصلی تلاش می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته جالب اینجاست که تحول در هر سازمان دارای نقاط شروع مختلفی است. برای مدیران محصول، این می‌تواند یک چالش باشد. به‌عنوان‌مثال، شما ممکن است قبلاً در شرکتی که در حوزه دیجیتال بوده یا یک شرکتی که از ابتدا به عنوان یک شرکت نرم‌افزاری اداره شده است کارکرده باشید یا ممکن است در شرکتی مشغول به کار باشید که &amp;ldquo;سنتی&amp;rdquo; است و محصولات دیجیتالی، نرم‌افزاری و یا محصولات مبتنی بر خدمات را در سبد خود قرار داده است. شرکت شما در هرکجا که باشد، یا در هرکجا که شغل خود را هدف‌گذاری کرده‌اید، از یک منبع بنیادی مانند این کتاب می‌توانید برای ترقی استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ناگفته پیداست که با این تحول یا هر تغییر دیگری که در آینده در مسیرتان قرار می‌گیرد، آن بنگاه‌هایی که مدل‌های جدید کسب‌وکاری (برهم زنندگان&lt;a href=&#34;#_ftn4&#34; &gt;[4]&lt;/a&gt;) را انتخاب می‌کنند (یا شاید ایجاد می‌کنند) تمایل به پیشرفت دارند؛ کسانی که به راحتی به سمت پایین مسیر منحنی چرخه عمر&lt;a href=&#34;#_ftn5&#34; &gt;[5]&lt;/a&gt; نمی‌روند. ظهور نتفلیکس&lt;a href=&#34;#_ftn6&#34; &gt;[6]&lt;/a&gt; را از یک فیلم با اجاره آسان و با خدمات پستی به یک مرکز پر قدرت محتوا با یاهو یا IBM مقایسه کنید؛ شرکت‌هایی که در زمان مناسب برای تغییر خود به درستی از تغییرات موردنیاز استفاده نکردند. بااین‌حال، با ما همراه باشید و به نتفلیکس توجه کنید که چگونه طی یک یا دو دهه تکامل پیدا کرده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جهت خرید کتاب &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/downloads/survival-guide-for-product-managers/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;راهنمای بقای مدیر محصول&lt;/a&gt; به فروشگاه مراجعه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در قلب موفقیت، یک ذهنیت مدیریت محصول است که شرکت‌ها را برای هر کاری آماده نگه می‌دارد؛ چه چرخه‌های عمر جدید را از قدیمی‌ها ایجاد کنند و چه محصولی را در طول مسیر دوباره بسازند. گفته می‌شود که تغییر بنیادی&lt;a href=&#34;#_ftn7&#34; &gt;[7]&lt;/a&gt; موردنیاز یک احساس فوریت را در دیدگاه‌ها و نگرش‌ها، با خود به همراه می‌آورد. در صورت مطالعه شرکت‌های موفق و محصولات نوآورانه می‌توانید این موضوع را هر روز مشاهده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این کتاب به روز شده، چیزهایی که برای من الهام بخش بودند را با شما به اشتراک خواهم گذاشت: رهبران شرکتهای بزرگی که ارکست‌های باورنکردنی را تشکیل می‌دهند و &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-skills/the-best-teams-hold-themselves-accountable/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;تیم‌های محصولی که دارای نوآوری‌های چشمگیر هستند&lt;/a&gt;. امیدوارم اینها برای شما الهام بخش باشد تا هر روز به زمین بازی کسب‌وکاری بروید و این فرصت را برای درک بهترین‌ها برای مشتریان و شرکتی که در آن کار می‌کنید، در آغوش بگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین امیدوارم با استفاده از این کتاب، اشتیاق‌ام برای مدیریت محصول را بتوانم برای شما هم ایجاد کنم. راه‌هایی برای بهتر شدن و پیشرفت بیشتر شما را فراهم خواهم کرد. امید من این است که این کتاب پایه ای برای یکپارچه سازی تفکر در مورد شغل شما باشد و بیشتر به عنوان تکیه گاهی برای ادامه مطالعه شما در مورد مدیریت محصول و پیشرفت در حرفه شغلی تان استفاده شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به عنوان راهنمایتان، &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-strategy/strategy-isnt-todo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;مسیرهای مختلفی که می‌توانید در دنیای مدیریت محصول طی کنید&lt;/a&gt; را به شما نشان خواهم داد. چشم‌اندازهای من از ارزیابی‌های سازمانی‌‌، کارگاه‌های آموزشی و تحقیقاتی که انجام می‌دهم، ایجاد شده است. از طریق این فرصت ها و به عنوان بنیانگذار شبکه‌های یادگیری متوالی، یک شرکت آموزشی و مشاوره در زمینه مدیریت محصول، من این امتیاز را دارم که یک آزمایشگاه وسیع برای یادگیری در نوک انگشتان خود داشته باشم که به من بینشی از بهترین شیوه های مرتبط با موفقیت در کسب‌وکار می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این نسخه، مانند نسخه اول راهنمای بقای مدیران محصول، برای کمک به هر دو دسته مدیران محصول تازه‌کار و مشتاق، برای بیشترین بهره‌وری در اسرع وقت است. چرا؟ زیرا خیلی از شرکت‌ها از مدیران محصول خود می‌خواهند که خیلی سریع حرکت کنند و به پیش بروند. بااین‌وجود، بدون حمایت مناسب، شکست می‌خورند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دنیای شرکت‌ها صبر کمی برای شکست خوردن دارند. رهبران شرکتهای بزرگ و پیچیده، آن دسته از شرکتهایی که در حال تحول هستند، می‌خواهند که مدیران محصولاتشان به سرعت یاد بگیرند. آنها نشانه های خود را از دنیای نوپا می‌گیرند که همه چیز ناب&lt;a href=&#34;#_ftn8&#34; &gt;[8]&lt;/a&gt; و چابک&lt;a href=&#34;#_ftn9&#34; &gt;[9]&lt;/a&gt; است. بااین‌حال، همان‌طور که من از مدیران محصول در این شرکت‌های پیچیده یاد می‌گیرم، دنیای واقعی همیشه مثل چیزی که رئیس‌ها دوست دارند، نیست. شرکت‌ها انتظار زیادی دارند. آنها می‌خواهند که محصولات به پرواز درآیند و همین فردا فروخته شوند یا به صورت گسترده مورد استفاده قرار گیرند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سرعت همان کلمه کلیدی است؛ چرا که نیازهای مشتری به سرعت تغییر می‌کند. به‌روزرسانی‌های محصول، چه برای مشتری غیر قابل پیش‌بینی باشد و چه بسیار قابل رویت، شما را ملزم می‌کند که در هر دقیقه از روز به صورت استراتژیک راهبری شوید. برای موفقیت، شما باید با شور و شوق درحالی‌که روزانه یک ارتش از افراد را بر پیروزی در بازار متمرکز می‌کنید، از خانه بیرون بیایید و به رقابت بپردازید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این جایی است که این نسخه کتاب وارد می‌شود. من می‌خواهم مطمئن شوم که مدیران محصول مشتاق (چه افراد جدید در این نقش و چه برخی از شما که فقط به یک انرژی تازه نیاز دارید) این طرز فکر را داشته باشید که هم قابلیت (به عنوان مهارت) و هم توانایی (به عنوان استعداد) موفق شدن را دارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این نسخه برای مشتریانی که شما روی آنها متمرکز هستید، افرادی که با آنها کار می‌کنید و محصولاتی که ساختید و مدیریت می‌کنید، زمینه بیشتری را فراهم می‌کند. دیدگاه من راجع به آنچه من &amp;ldquo;توسعه مختلط&amp;rdquo;&lt;a href=&#34;#_ftn10&#34; &gt;[10]&lt;/a&gt; می نامم، به معنای استفاده از فرایندهای توسعه محصولی است که از یک فرایند توسعه محصول فازی&lt;a href=&#34;#_ftn11&#34; &gt;[11]&lt;/a&gt; خطی و توسعه محصول چابک (یا تکرار شونده&lt;a href=&#34;#_ftn12&#34; &gt;[12]&lt;/a&gt;)، پیروی می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کتاب شامل دستورالعمل‌ها، نکات و ابزارهایی برای کمک به شما در انجام کار و رهبری، تأثیرگذاری و نکته بینی در محیط کسب‌وکار است. همچنین شامل اطلاعاتی است که چشم‌اندازهای لازم را در مورد نقش شما به عنوان مدیر محصول در هر شرکت، صرف نظر از فناوری یا روش توسعه تقویت می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به نسخه دوم «راهنمای بقای مدیر محصول» خوش آمدید، جایی که به شما کمک می‌کنم تا بتوانید روی مهارت‌های مدیریت محصول، تسلط داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جهت خرید کتاب &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/downloads/survival-guide-for-product-managers/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;راهنمای بقای مدیر محصول&lt;/a&gt; به فروشگاه مراجعه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref2&#34; &gt;[2]&lt;/a&gt; Transformation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref3&#34; &gt;[3]&lt;/a&gt; Big-Picture&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref4&#34; &gt;[4]&lt;/a&gt; Distributors&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref5&#34; &gt;[5]&lt;/a&gt; Life Cycle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref6&#34; &gt;[6]&lt;/a&gt; Netflix&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref7&#34; &gt;[7]&lt;/a&gt; Sea Change&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref8&#34; &gt;[8]&lt;/a&gt; Lean&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref9&#34; &gt;[9]&lt;/a&gt; Agile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref10&#34; &gt;[10]&lt;/a&gt; Mixed-Mode Development&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref11&#34; &gt;[11]&lt;/a&gt; Phase-Gate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;#_ftnref12&#34; &gt;[12]&lt;/a&gt; Iterative&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چگونه مالک محصول خوبی شویم؟</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/be-product-owner-po/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/be-product-owner-po/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/0d.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;شناسایی انگیزه‌های درونی برای مالک محصول شدن&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;شناسایی-انگیزههای-درونی-برای-مالک-محصول-شدن&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%b4%d9%86%d8%a7%d8%b3%d8%a7%db%8c%db%8c-%d8%a7%d9%86%da%af%db%8c%d8%b2%d9%87%d9%87%d8%a7%db%8c-%d8%af%d8%b1%d9%88%d9%86%db%8c-%d8%a8%d8%b1%d8%a7%db%8c-%d9%85%d8%a7%d9%84%da%a9-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%b4%d8%af%d9%86&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;این مقاله درنظر دارد فقط به یک پرسش پاسخ دهد: «قبل از کار کردن در نقش مالک محصول چه چیزهایی را باید بدانم؟»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیایید این جمله را به این صورت بیان کنیم؛ اگر می‌خواهید مالک محصول (PO) باشید باید پاسخ شما به سؤالات زیر مثبت باشد:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا صحبت کردن با مردم را دوست دارید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا از درگیری نمی‌ترسید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا از رهبری کردن جلسات لذت می‌برید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا از گوش کردن بیشتر از حرف زدن لذت می‌برید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا مذاکره کردن را دوست دارید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;آیا می‌توانید در هر زمانی تصمیم‌گیری کنید؟&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اگر پاسخ شما به همه این سؤالات مثبت است پس مالک محصول شدن یک ماجراجویی عالی و لذت بخش خواهد بود اما اگر به برخی از این پرسش‌ها پاسخ منفی داده‌اید باید درمورد آن مقداری تامل کنید یا خود را تغییر دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من می‌خواهم اصولی را با شما در میان می‌گذارم که اگر قصد دارید مالک محصول شوید لازم است آنها را بدانید اما در مورد تئوری صحبت نمی‌کنم بلکه آموخته‌هایم در طی هشت سال اخیر که مالک محصول بوده‌ام را در اختیار شما قرار می‌دهم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-skills/7-skills-for-product-management/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://theminiceo.ir/product-skills/7-skills-for-product-management/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر می‌خواهید درمورد نظریه‌های PO اطلاعاتی کسب کنید می‌توانید آن را از Scrum Guide دریافت کنید. من همچنین مقالاتی درمورد «مالک محصول چه چیزی نیست» و «مالک محصول باید چه مهارتهایی داشته باشد» نوشته‌ام که اگر می‌خواهید این نقش را به طور عمیق‌تری بررسی کنید به آنها نگاهی بیندازید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا صحبت کردن با مردم را دوست دارید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر قصد دارید مالک محصول شوید آماده باشید تا با افراد زیادی در مورد زمینه‌های مختلف صحبت کنید. به همین دلیل است که از شما پرسیدم: آیا صحبت کردن با مردم را دوست دارید؟ پاسخ شما باید مثبت باشد در غیر این صورت هر روز آشفته‌تر خواهید شد. چند نمونه از افرادی که در صورت مالک محصول شدن با آنها صحبت خواهید کرد:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;حامی مالی&lt;/strong&gt;: او دلیل، اهداف و بودجه را فراهم می‌کند. مالکان محصول باید 100٪ با او هماهنگ باشند. جایی برای شک و تردید وجود ندارد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کاربران نهایی / مشتریان&lt;/strong&gt;: لازم است بدانید آنها چه کار می‌کنند، و رنج‌ها، آرزوها و انتظارات آنها چیست. مالکان محصول باید با آنها همدلی کنند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;توسعه دهندگان&lt;/strong&gt;: مالکان محصول باید مشکلاتی که می‌خواهند حل کنند و اینکه چرا مهم هستند را برای آنها توضیح دهند، همچنین باید مراقب باشند که از خط خطرناک «چگونه» که مسئولیت تیم توسعه است عبور نکنند، باور کنید نیازی نیست از این خط عبور کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;اسکرام مستر/مربی چابک&lt;/strong&gt;: مالکان محصول همراه با آنها رهبران خدمتگزار تیم هستند. بنابراین لازم است که با آنها دائما در تماس باشید و به گونه‌ای کار کنید که از مزایای چارچوبهای چابک سود ببرید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UX &amp;amp; UI&lt;/strong&gt; (رابط کاربر و تجربه کاربر): درک مشتریان و مشکلات آنها مستلزم همکاری نزدیک بین UX ، UI و PO است. آنها باید با یکدیگر شفاف باشند در غیر این صورت، محصولی که هیچ کسی دوست ندارد تولید می‌شود؛&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QA&lt;/strong&gt; (تحلیل کیفیت): کیفیت محصولات چگونه تضمین می‌شود؟ با صحبت کردن با QA و هماهنگ کردن ایده‌ها، نکات مهم برای محصول، عوامل عدم موفقیت و غیره با آنها.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سطح C&lt;/strong&gt;: بیشتر اوقات مالک محصول با سطح بالاتر از خود در شرکت در تبادل است و جای هیچ تردیدی نیست. مالکان محصولات باید شجاع باشند و برای اطمینان از بهترین کیفیت محصول آنها را به چالش بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خدمات مشتری&lt;/strong&gt;: مشتریان از چه چیزهایی شکایت می‌کنند؟ بهترین تیم برای پاسخ دادن به این پرسش «خدمات مشتری» است. بنابراین مالکان محصول اغلب با آنها تبادل نظر می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;شما باید بتوانید خیلی خوب ارتباط برقرار کنید و پیام درست را در لحظه مناسب در قالب مناسب در اختیار مخاطبان مناسب قرار دهید. این یک چالش بزرگ است اما وقتی مالک محصول باشید این کار روزمره شماست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پی‌نوشت: این فهرست می‌تواند بزرگتر باشد اما فکر می‌کنم نکته را فهمیده‌اید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-discovery/4-step-to-produce-product/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://theminiceo.ir/product-discovery/4-step-to-produce-product/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا از درگیری نمی‌ترسید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با این پرسش شروع می کنم: از به چالش کشیدن افراد و به چالش کشیده شدن چقدر احساس راحتی می کنید؟ حقیقت این است که زندگی مالک محصول یک درگیری مداوم است. بدون آن به هیچ چیز ارزشمندی نخواهیم رسید و این نقش کسل‌ کننده خواهد بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ما بهترین‌ها را برای مشتریان خود می‌خواهیم بنابراین باید به چالش بکشیم و همچنین به چالش کشیده شویم. ما فقط می‌توانیم بهترین رویکردها را به صورت مشارکتی کشف کنیم که به معنای بیان صریح عقاید است و همیشه نظرات متفاوتی وجود خواهد داشت که منجر به درگیری می‌شود. در اینجا جمله‌ای که من در این مورد دوست دارم را می‌آورم:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«ترس از درگیری- گروه‌هایی که به یکدیگر اعتماد می­‌کنند از گفتگوهای پرشور پیرامون موضوعات و تصمیماتی که برای موفقیت سازمان مهم هستند نمی‌ترسند. آنها از مخالفت کردن با یکدیگر، به چالش کشیدن و مورد پرسش قرار دادن دیگران تردیدی به خود راه نمی‌دهند زیرا همه آنها منجر به یافتن بهترین پاسخ‌ها، کشف حقیقت و تصمیم‌گیری عالی می‌شود»- پاتریک لنسیونی&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کتاب «پنج کار نادرست یک گروه»، این موضوع توسط پاتریک لنسیونی بحث شده است که توصیه می‌کنم این پست را بخوانید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;فهرست درگیری‌هایی که همیشه با آنها مواجه می‌شوید عبارتند از:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;به چالش کشیدن ذینفعان&lt;/strong&gt;: یک لیست بزرگ از خواسته‌های افراد مختلف وجود دارد. بنابراین شما به عنوان یک PO باید بدانید که برای کسب و کار چه چیزی مهم است که بدان معناست که باید همه را به چالش بکشید. متاسفانه باید به شما بگویم که مردم متنفرند از اینکه به چالش کشیده شوند هرچند باید این کار را انجام دهید؛&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;زمانی یک مدیر ارشد به من گفت: «من توضیح نمی‌خواهم، بلکه می‌خواهم کار انجام شود». من به او گفتم اگر دلیل آن را ندانیم نمی‌توانیم کار را به خوبی انجام دهیم، پس از آن تصمیم گرفت که دلیل آن را با ما در میان بگذارد و ما توانستیم گزینه بهتری برای حل مساله پیدا کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;به چالش کشیدن&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;رهبر فنی&lt;/strong&gt;: این کار مشکلی است اما سعی کنید موانع را بشناسید. رهبر فنی از شما می‌خواهد که موضوعات فنی را در اولویت قرار دهید. وظیفه شما این است که دلیل آن را پیدا کنید، اینکه چرا برای کسب و کار مهم است، و چه اتفاقی می‌افتد اگر در اولویت قرار نگیرد. خلاصه اینکه شما باید گفتگوهای عمیق تری درباره پیدا کردن تعادل بین فناوری و کسب و کار داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;به اندازه کافی خوب&lt;/strong&gt;: چه زمانی محصول آماده است؟ UX ، UI ، تیم توسعه و غیره نظرات مختلفی درمورد آن دارند. پس به یک درگیری دیگر خوش آمدید، تصمیم با PO است اما باید بتوانید نظر همه را جلب کنید و بهترین تصمیم را برای محصول بگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;بالا به پایین&lt;/strong&gt;: این یک مورد کلاسیک است، شخصی نزد شما می‌آید و از شما می خواهد همین حالا کاری را انجام دهید چون «فوری» و «اولویت اول» است (من عاشق این کلمات هستم)، مهم نیست که با چه کسی صحبت می‌کنید، شما باید به چالش بکشید زیرا شما مالک چشم انداز محصول هستید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اینها فقط چند نمونه بودند اما فکر می‌کنم متوجه شدید که زندگی یک PO به هیچ وجه خسته کننده نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا از رهبری کردن جلسات لذت می برید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در نقش مالک محصول احتمالاً هر روز باید در جلسات زیادی شرکت کنید. در بیشتر جلسات مجبور خواهید بود رهبری جلسات را به عهده بگیرید. شما باید با آن احساس راحتی کنید زیرا بخشی از زندگی یک مالک محصول است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در جلسات باید در تعریف موارد زیر دقت کنید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کدام جلسات باید پذیرفته شوند&lt;/strong&gt;: شما به جلسات متعددی دعوت می‌شوید که این وظیفه شما است مشخص کنید در کدامیک حضور یابید و در کدامیک حضور پیدا نمی‌کنید، شما باید اولویت‌های خود را روشن سازید در غیراینصورت بیشتر وقت خود را در اتاق جلسات می‌گذرانید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه کسانی باید در جلسات شرکت کنند&lt;/strong&gt;: وقتی گردهمایی‌ها را سازماندهی می‌کنید اطمینان حاصل کنید که فقط افراد مناسب در آن حضور دارند، و وقت دیگران را هدر نمی‌دهید. یکی از دام‌هایی که معمولا در آن گرفتار می‌شوید دعوت کردن از افراد فراوان و برگزاری جلسه‌ای است که به جلسه دیگری منتهی می‌شود چون هنوز تصمیمی گرفته نشده است.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مدت زمان جلسه چقدر باید باشد&lt;/strong&gt;: کاملاً واضح به نظر می‌رسد اما مالکان محصول به طور پیش فرض معمولا مدت 60 دقیقه را برای جلسات برنامه ریزی می‌کنند حتی اگر صحبت کافی وجود نداشته نباشد که بسیار خطرناک است زیرا ممکن است از هدف جلسه دور شوند و زمان به هدر می‌رود. جلسات کوتاه‌تر و دقیق‌تر بهتر از برگزاری جلسات طولانی تر که به هیچ چیزی منتهی نمی‌شوند است. یک قانون خوب 45 دقیقه می‌باشد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در طول جلسه چه تصمیماتی باید گرفته شود&lt;/strong&gt;: ما باید برای جلسه آماده باشیم. ارسال دعوت‌نامه خالی گزینه خوبی نیست بلکه باید آخر جلسه را در ذهن خود برنامه‌ریزی کنیم یعنی نتیجه جلسه را تصور کنیم و برنامه را از آنجا تهیه کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;«حقیقت تلخ این است که جلسات بد تقریباً همیشه منتهی به تصمیمات بد می‌شوند پس بهترین دستورالعمل میانه‌روی است».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پاتریک لنسیونی، مرگ با جلسات&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعدادی از جلساتی که یک مالک محصول آنها را رهبری خواهد کرد عبارت است از :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پالایش بک لاگ&lt;/strong&gt;: مالک محصول باید مشکلاتی که قرار است حل شوند را معرفی کرده و PBI (آیتم بک لاگ محصول) را برای اولویت‌بندی تهیه کند. چالش در اینجا این است که وارد بحث‌های فنی بی پایان نشوید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;برنامه ریزی اسپرینت&lt;/strong&gt;: شما به عنوان مالک محصول باید تعریف دقیقی از «هدف اسپرینت» داشته باشید و با تیم متعهد شوید که در تعامل بعدی قرار است چه کاری انجام دهید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;طوفان فکری&lt;/strong&gt;: فرصت‌های زیادی برای کشف و تامل بر روی دیدگاه‌های جدید وجود دارد که طوفان فکری یکی از آنهاست که با استفاده از آن می‌توانید ایده های هرچه بیشتری بدست آورید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نگاشت داستان کاربر&lt;/strong&gt;: هنگامی که می‌خواهید محصول جدیدی بسازید بهتر است که از دیدگاه مشتری بیندیشید و سپس ویژگی های مورد نیاز را تعریف کنید. پس از آن می‌توانید انتشار محصول را مشخص کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اینها فقط چند مثال از تعداد فراوان بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا بیشتر از حرف زدن گوش می‌کنید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این مرحله از مقاله متوجه می‌شوید که مالک محصول تعامل زیادی با افراد مختلف دارد. یک سوال مهم این است: &lt;strong&gt;آیا شما شنونده خوبی هستید؟&lt;/strong&gt; به عنوان مالک محصول باید بیشتر از آنچه صحبت می‌کنید گوش دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من آموخته‌­ام که باید سریعتر از آنچه که می‌توانم نتیجه‌گیری کنم. وقتی روش سؤال پرسیدن را بهبود دادم نتیجه بهتری بدست آمد اما چرا باید سوال بپرسید؟ چون مالکان محصول می‌توانند مجهولات را کشف کنند. چند مثال در اینجا می آید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا غیرممکن است&lt;/strong&gt;: بارها از تیم توسعه خواهید شنید که «این کار غیرممکن است». وظیفه شما این است که اطلاعات بیشتری در این باره کسب کنید و سوالاتی بپرسید تا دلیل آن را کشف کنید. به عنوان مثال می‌توانید بپرسید «چه موانعی شما را به این نتیجه رسانده است؟».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نیازهای واقعی مشتریان چیست&lt;/strong&gt;: همیشه خواسته‌های زیادی وجود دارد اما نکته اینجاست که مشتریان به چه چیزهایی نیاز دارند؟ پیدا کردن این نیازها آسان نیست اما با تحقیق کردن دلیل را بهتر خواهید فهمید به عنوان مثال «چه مزایایی از این ویژگی انتظار دارید؟»، «چه مشکلاتی را می‌خواهید با این کار حل کنید؟».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا کاری خیلی فوری است&lt;/strong&gt;: هر زمان که مشکلی پیش می‌آید افراد نزد شما آمده و می‌گویند «این کار فورا باید انجام شود». اگر همه اینها را واقعی در نظر بگیرید پس بهتر است آتش نشان شوید نه مالک محصول. با پرسیدن سؤالات چالش انگیز به این نکته می‌رسید، به عنوان مثال، «چرا از دید شما این مساله فوری است؟»، «اگر هیچ کاری نکنیم چه اتفاقی می‌افتد؟».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;برای اینکه بیشتر از صحبت کردن گوش دهیم باید سوالات قدرتمندی بپرسیم. اگر این کار را انجام نمی‌دهید هرچه زودتر شروع کنید اگر می‌خواهید مالک محصول باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا مذاکره کردن را دوست دارید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به گمانم می‌دانید که مذاکره بخشی از کار روزمره شماست بنابراین اگر مذاکره کردن را دوست ندارید لحظه‌های سختی را به عنوان مالک محصول خواهید داشت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اول از همه باید بدانید که مذاکره به این معنی نیست که نظر شما باید برنده شود. شما باید به گونه‌ای عمل کنید که بهترین نتیجه برای محصول بدست آید. هدف همکاری است بنابراین طوری مذاکره کنید که با هرکسی همکاری کنید و ایده‌هایتان بالاتر از دیگران قرار گیرد. اگر فکر می کنید که باید در مذاکره پیروز شوید متاسفانه باید به شما بگویم که از قبل بازنده هستید.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;پالایش بک لاگ&lt;/strong&gt;: برای پالایش PBIهایی (آیتم بک لاگ محصول) که می‌خواهید بر روی آنها کار کنید بایستی بارها و بارها با تیم مذاکره کنید زیرا آنها شما را به چالش می‌کشند و می‌گویند که نمی‌خواهند این کار را انجام دهند چون تیم معتقد است این کار برای سلامتی محصول خطرناک است. بنابراین باید با آنها مذاکره کنید تا به نتیجه بهتری برسید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;برنامه ریزی نقشه راه&lt;/strong&gt;: هر زمان که می‌خواهید نقشه راه را برنامه ریزی کنید موضوعات زیادی وجود دارد و همه می‌خواهند چیزی را در اولویت قرار دهند اما ظرفیت محدود است. یعنی شما باید با همه مذاکره کرده و تعهد دهید. به طور خلاصه باید به حرف‌های همه گوش دهید و موارد قابل قبول و غیرقابل قبول را مذاکره کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;وظایف فنی&lt;/strong&gt;: تیم توسعه از شما می خواهد اصلاحات، به روزرسانی‌ها و تحقیقات را انجام دهید. اگر به همه آنها پاسخ مثبت دهید هیچ فایده ای برای کسب و کار ندارد و اگر به همه آنها پاسخ منفی دهید تیم بی‌انگیزه می شود. بنابراین برای رسیدن به تعادل باید مذاکره کنید. تیم باید احساس کند که شنیده می‌شود و باید با آنها به توافق برسید که چه چیزی برای محصول بهترین است.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;مذاکرات فراوانی انجام خواهد شد و خبر خوب این است که تکنیک‌های زیادی وجود دارد که می‌توانید یاد بگیرید و من پیشنهاد می‌کنم مقالات زیر را بخوانید:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;این تاکتیک گروگانگیری FBI شما را به رهبر بهتری تبدیل می‌کند&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;عالی‌ترین تاکتیک های مذاکره که در عمل دیده‌ام&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;آیا می‌توانید در هر زمانی تصمیم‌گیری کنید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از چالش برانگیزترین جنبه های نقش مالک محصول این است که همیشه باید آماده تصمیم‌گیری باشید. به عنوان مالک محصول روزانه باید تصمیم‌گیری کنید. تصمیمات ساده و همچنین سختی وجود خواهد داشت و مهمترین چیز این است که شما باید آماده تصمیم‌گیری باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«بهتر است تصمیم نادرستی بگیرید تا به بی تصمیمی عادت کنید. اگر بی‌تصمیمی برای شما تبدیل به عادت شده است مطمئناً نمی‌توانید عمل کنید و عمل پایه و اساس موفقیت است&amp;hellip;. اگر بیش از حد به آن فکر کنید هرگز تصمیمی برای پیشرفت و ایجاد تغییر اتخاذ نمی‌شود».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ریچارد برانسون&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تعدادی از تصمیماتی که لازم است در آینده اتخاذ کنید عبارتند از:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تاریخ انتشار&lt;/strong&gt;: تیم توسعه و همچنین کسب و کار از شما انتظار دارند که روند انتشار، در چه فواصل زمانی انجام می‌شود، چه زمانی محصول منتشر می‌شود، و ارتباطات چگونه خواهد بود، را تعریف کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;گزینه های توسعه&lt;/strong&gt;: بارها پیش خواهد آمد که تیم چندین گزینه برای یک ویژگی خاص پیدا می‌کند. آنها به شما نگاه می‌کنند و می‌پرسند «از کدام راه باید برویم ؟» و تا زمانی که تصمیم نگیرید تیم حرکت نخواهد کرد زیرا آنها انتظار دارند که مسئولیت آن را به عهده بگیرید چون شما مالک محصول هستید!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;اولویت چیست&lt;/strong&gt;: از میان لیست گسترده آیتم های بک لاگ محصول، در نهایت اولویت کدام است؟ شما باید طوری تیم را رهبری کنید که ارزش کسب و کار را به حداکثر برساند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;زمانی ویژگی آماده انتشار است&lt;/strong&gt;: تیم توسعه نتیجه کار خود را به شما ارائه می‌دهد و شما تصمیم می‌گیرید چه زمانی آماده انتشار است. دوباره تا زمانی که تصمیم‌گیری نکنید تیم منتظر است و حرکت نخواهد کرد پس مراقب باشید که یک مانع نباشید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;اگر می‌خواهید در مورد نقش مالک محصول اطلاعات بیشتری کسب کنید من مقاله‌ای در مورد مهارت‌های ضروری که این شخص باید داشته باشد نوشته‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدوارم آنچه که در اینجا به اشتراک گذاشتم به شما کمک کند تا قبل از اینکه مالک محصول شوید اطلاعات ضروری درمورد آن را بدانید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://uxdesign.cc/are-you-sure-that-you-want-to-be-a-product-owner-391b45bb4b54&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://uxdesign.cc/are-you-sure-that-you-want-to-be-a-product-owner-391b45bb4b54&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>چه چیزی از شما یک مدیر محصول خوب می سازد؟</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/what-makes-a-great-product-manager/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/what-makes-a-great-product-manager/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1_MOZG38PzkQjT_iQXH6SvKQ.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt; &amp;ldquo;اگر به استارتاپ‌های موفق دقت کنید، تعداد کمی از آنها محصول خود را با تقلید از سایر استارتاپ‌ها ساخته‌اند. این استارتاپ‌ها ایده خود را از کجا پیدا کرده‌اند؟ بنیان‌گذاران استارتاپ‌ها معمولا مشکلات خاص و حل نشده را حل می‌کنند&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; پل گراهام هم بنیان‌گذار شتاب‌دهنده YCombinator&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/4k6XPozRF1pi3iu73vXJJkBw5PRPji31eewD4WmQohxJuAzGdfhG8Xzs2TXtii4eMH1R1BlvgMcJh2qHTdAXODsrGzeKkbMssV4fGwKfiosf8Oqr7dWfSUyczbHWWWGqDlfZKOI6&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مقدمه&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بن هورویتز (Ben Horowitz) در کتاب &amp;ldquo;سختی کارهای سخت&amp;rdquo; به نوشته خود درباره اینکه چه چیزی یک مدیر محصول خوب می‌سازد اشاره می‌کند. در واقع او آن را چندین سال پیش نوشته است،‌ اما همچنان کاربردی و پر از توصیه‌های مفید است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که داشتم نوشته‌هایش را  می‌خواندم،‌ مواردی را که از بهترین مدیران محصول دیده‌ بودم توی ذهنم بررسی کردم. من در این سال‌ها مدیریت چند صد مدیر محصول / مدیر برنامه را برعهده داشتم و با افراد زیادی کار کرده‌ام. من تعداد زیادی از آن‌ها را جزو بهترین‌های حوزه خودشون به شمار می آورم و تعدادی از آن‌ها دوستان صمیمی من شدند. بنابراین لیستم را از رفتارهای بهترین مدیران و مشاوران محصولی که دیده‌ام جمع کرده‌ام. این موارد به مهارت‌ها و راهکارهایی تبدیل شدند که برای من ارزشمند هستند و سعی می‌کنم در دیگران توسعه بدهم و رشد خودم را در مقابل آنها بسنجم. من هیچ ادعایی مبنی بر درست و جامع بودن این لیست ندارم. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من موارد ابتدایی و واضح مانند &amp;ldquo;یک انسان کامل و معقول بودن&amp;rdquo;، &amp;ldquo;با مردم با احترام رفتار می‌کند&amp;rdquo;، &amp;ldquo;به دیگران اعتبار می‌دهد&amp;rdquo; و &amp;hellip; را کنار گداشته‌ام و لیستم را بگونه‌ای نوشتم که گویا  می‌خواهم یک مدیر محصول حرفه‌ای را برای دوستان یا همکارانم توصیف کنم. در حقیقت غیر ممکن است که یک نفر تمام این ویژگی ها را داشته باشد. اگر این نوشته را برای محک زدن خودتان می خوانید مهم این است که متوجه وضعیت خودتان نسبت به آن شوید. به محض اینکه این موضوع را فهمیدید فقط کافیست که روی آن تمرکز کنید و آن را بهبود ببخشید (9- روی نقاط قوت خودتان سرمایه گذاری کنید). همچنین، وقتی من از اصطلاح صنعت &amp;ldquo;مدیریت محصول&amp;rdquo; استفاده می کنم منظورم افرادی است که در حوزه محصول فعالیت دارند. بهترین افراد که با محصول سر و کله می زنند و تحت هر عنوانی که هستند _ مدیر محصول، مدیر برنامه، طراح، دولوپر، بازاریابی یا فروش. به عبارت دیگر، منظور من مهارت و توانایی است نه صرفا عنوان شغلی.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من عمدا این لیست را بدون ترتیب و اولویت نوشتم چرا که ارزش هر ویژگی با توجه به افراد، تیم ها و فرهنگ‌ها می‌تواند متفاوت باشد. پس هنگام خواندن آن احساس راحتی داشته باشید و فرض کنید که دارید یک کتابچه راهنما می‌خوانید. با این حال، یکی از دوستانم به من یاد‌آوری کرد که هنوز باید به توصیه خودم عمل کنم (10- اولویت بندی). اما اگر بخواهم سه ویژگی مهم را انتخاب کنم احتمالا آن‌ها 1- شروع با چرایی، 13-کنجکاوی / ارزش کنجکاوی و 18-دیدگاه قوی دارد ولی ضعیف اجرا می‌کند، هستند. هر کسی ممکن است مسیر متفاوتی را طی کند ولی از نظر من این سه ویژگی به قدری اساسی و مهم هستند که با آن‌ها می‌توان بسیاری از موارد دیگر را یاد گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما لیست:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1) با چرایی شروع می‌کند.&lt;/strong&gt; او همیشه از مشتری شروع می‌کند و یک دلیل روشن دارد که چرا یک نفر می‌خواهد از محصول ما استفاده کند و این محصول چه مشکلی از مشتری را حل می‌کند. سایمون سینک روش خودش را به خوبی خلاصه می‌کند. مدیر محصول نظراتی را می‌نویسد که انتظار داریم کاربران بنویسند. او یک ماموریت برای محصول ایجاد می‌کند و در حالی که در مورد ماموریت محصول سخت گیر است، برای انجام و به نتیجه رساندن آن انعطاف پذیر است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;روی چشم‌انداز خود یک‌دنده و سمج باشید، در جزئیات انعطاف داشته باشید&amp;rdquo;، جف بزوس مدیرعامل آمازون&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2) محصولاتی می‌سازد که مشکلات خودش را حل می‌کند&lt;/strong&gt;. او می‌داند معمولا محصولاتی که برای خودمان می‌سازیم محصولاتی عالی از آب در می‌آیند. این توصیه اغلب به مدیرعامل‌ها می شود در حالی که برای هر کسی که توی زندگی‌اش محصولی می‌سازد ، مفید است . یک مدیر محصول با استفاده از محصولی که تولید کرده باعث ایجاد احساس همدلی بین خودش و مشتری می‌شود. او هر روز از این محصول استفاده می‌کند و یکی از بهترین تست کنندگان محصول است و تقریبا بهتر از هر کسی از مشکلات محصول با خبر است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;اگر به استارتاپ‌های موفق دقت کنید، تعداد کمی از آنها محصول خود را با تقلید از سایر استارتاپ‌ها ساخته‌اند. این استارتاپ‌ها ایده خود را از کجا پیدا کرده‌اند؟ بنیان‌گذاران استارتاپ‌ها معمولا مشکلات خاص و حل نشده را حل می‌کنند&amp;rdquo;، پل گراهام هم بنیان‌گذار شتاب‌دهنده YCombinator&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3) اهداف را مشخص می‌کند، آن‌‌ها را اندازه می‌گیرد و ارتباطات شفاف برقرار می‌کند.&lt;/strong&gt; مدیر محصول برای هر محصول و هر تیم یک تعریف مشخص از موفقیت تعیین می‌کند. این‌ اهداف مشتاقانه (برای کمک به رویای افراد)، واقع بینانه (برای متمرکز نگه‌داشتن افراد) و قابل سنجش (برای نشان دادن مسیر به افراد) هستند. همچنین آن‌ها اهداف مشترکی هم دارند. چیزی که تیم از صمیم قلب به ‌آن اعتقاد دارد و می‌خواهد به آن برسد. او به دنبال پیش بردن این اهداف است اما از طرفی می‌داند که معیار‌ها تنها شواهدی برای موفقیت هستند، نه خود موفقیت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4) آگاهی بازار. او بازار خود را به خوبی می‌شناسد و می‌داند که محصولش با کدام قسمت بازار متناسب است.&lt;/strong&gt; او رقابت را درک می‌کند و روزانه از محصولات رقیبان استفاده می‌کند. او مرتبا اطلاعات خود را درباره بازار با سایر اعضای تیم بوسیله مطالب سایت‌های خبری و پرزنتیشن به اشتراک می‌گذارد. او از این اطلاعات برای راهنمایی و اطلاع‌‌رسانی (نه دیکته کردن) در راستای محصولات خود استفاده می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5) به دنبال مربی و منتور است و خودش نیز منتور دیگران است.&lt;/strong&gt; او می‌داند که یک از بهترین روش‌های یادگیری استفاده از تجربه افرادی‌است که قبلا کاری مشابه کار شما انجام داده‌اند. او روی ارتباط خود با مربی‌ها و منتورها سرمایه گذاری می‌کند، بار برنامه‌ریزی را به دوش می‌کشد و درباره چیزی که می‌خواهد در آن رشد کند شفاف است. او این کار را به وسیله منتور بودن برای سایر مدیران محصول در حال رشد انجام می‌دهد و با این کار به دنبال تقویت دیدگاه‌ها و نظرات خودش است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6) اعتماد ایجاد می‌کند. او هم قابل اعتماد است، هم اعتماد می‌کند.&lt;/strong&gt; او تفاوت بین اعتماد و تقلید کورکورانه را خوب می‌داند و به دنبال این است که فضایی ایجاد کند که در آن همه هوای همدیگر را داشته باشند. او با رفتار خودش نمونه خوبی از رفتار درست به جا می‌گذارد و با این فرضیه کار می‌کند که همه افراد نیت خوب و پاکی دارند. او گوش می‌دهد و همواره به دنبال این است که نقطه‌ نظرات، دیدگاه‌ها و چشم‌انداز افراد را درک کند. بخشی از این دیدگاه ناشی از تمایل به زندگی در دنیایی است که مردم به یکدیگر اعتماد دارند (مدینه فاضله)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7) چگونگی انجام کار را درک می‌کند.&lt;/strong&gt; او تیم را روی ایده‌هایی متمرکز نگه‌‌ می‌دارد که میتواند آن‌ها را اجرایی کند. دانش وی از امکان سنجی فنی، یک حلقه فیدبک کارآمد بین تولید ایده و اجرای آن ایجاد می کند که باعث صرفه جویی در فرآیند‌های فنی می‌شود. او از مواردی مانند آزمایش کردن یا یادگیری ماشین به عنوان عصا استفاده نمی‌کند (به عنوان مثال &amp;ldquo;ما فقط اولویت‌های کاربر را متوجه می‌گیریم.&amp;rdquo;) در حالی که یک  مدیر محصول عملگرا است ، او بیش از حد به اجرای خود متمرکز نشده است (نگاه کنید به شماره 1 - با چرایی شروع می‌کند) و همچنان برای پیشرفت فناوری تلاش می‌کند است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8) محدودیت‌ها را در آغوش می‌گیرد.&lt;/strong&gt; بسیاری از خلاق‌ ترین راه‌حل‌های جهان ناشی از محدودیت‌های عمیقی هستند که برای خیلی از افراد فلج کننده خواهد بود (مثل تحریم‌هایی که ما تو ایران داریم). مدیر محصول پارادوكس انتخاب را درک می‌کند و می‌داند كه جملات کلی مانند &amp;ldquo;ما می‌توانیم هر کاری انجام دهیم&amp;rdquo; می‌تواند ضد تولید باشد. او حتی در طول ایده پردازی از محدودیت‌های عمدی و اضافی نیز استفاده می‌کند تا بتواند بهتر بازخورد بگیرد، تفکر خطی را به چالش بکشد و به تفکر بدون مرز کمک کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;محدود نبودن، دشمن هنر است &amp;quot; پابلو پیکاسو&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9) روی نقاط قوت سرمایه‌ گذاری می‌کند.&lt;/strong&gt; یک مدیر محصول نقاط قوتی دارد که او را متمایز می‌کنند و به طور مداوم به دنبال تقویت آن‌ها و پیشرفت در آن‌ها است. او علاقه مند است نقاط قوت خود را از خوب به عالی تبدیل کند و در حالی که از نقاط ضعف خود آگاه است، با آن‌ها کاری ندارد. بزرگترین قدرت یک مدیر محصول این است که بتواند مهارت‌های یکتای خود را با هم ترکیب کند. او به سایر مهارت‌ها (برنامه نویسی ، طراحی و غیره) احترام می‌گذارد ، اما بیش از حد آن‌ها را یاد نمی‌گیرد ، و می‌داند که ترکیبی از مهارت‌ها، از عناوین و القاب با ارزش‌تر هستند&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10) اولویت بندی می‌کند.&lt;/strong&gt; او یک لیست ساز طبیعی است و درک کرده است که بسیاری از مشکلات پیچیده را می‌توان با نوشتن لیستی از کارها و انجام دادن آنها به ترتیب اولویت حل کرد. او یک اولویت مدار سر‌سخت است و معاملات تجاری مهم را به موقع انجام می‌دهد و دارای حس شهودی خوبی از کیفیت مورد نیاز برای یک موقعیت / مرحله خاص از یک ایده است. او نمی‌ترسد ایده‌ها و ویژگی‌های خود را کاهش دهد وقتی که منجر به تجربه ساده تر یا بهتر مشتری شود ، حتی مواردی که برای به ثمر رساندن آن‌ها وقت و تلاش قابل توجهی را هزینه کرده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;با انجام دادن همه کارها، شما در مهمترین‌ کار شکست می‌خورید&amp;rdquo;، بن هورویتز&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;او همچنین می‌داند که اگر چه انتخاب و حذف کردن ویژگی‌ها مهم است، اما دانستن اینکه چه چیزهایی باید انتخاب شود سخت است، و او بیشتر از اینکه به ویژگی‌ها بپردازد، به سناریوها و تجربیات می‌پردازد. این مهارت در رویکرد ساختن MVP به وی کمک می‌کند. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/AJ4GS8dDve85YjnI_vr78_u3XoAiBKeRZa-BfL4LLX_FhVkWNSbRzK4lh7wtb2ogF1Qnmi5mCIbSwGz9T-2wETFC83kkYeLVFU6Jj308k3KnHTZl6jUTXKLOqSbY6vxcEFsIRkMS&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11) برای بخشش درخواست می‌کند نه برای مجوز گرفتن.&lt;/strong&gt; او می‌فهمد که در فضاهای کاری بزرگ برای ریسک پذیر بودن  اهمیت زیادی قائل هستند و این مورد را همیشه به خودش گوشزد می‌کند. وقتی با علاقه و انگیزه با همکاران و مشتریان کار می‌کند ، با رفتارش رهبری می‌کند و در صورت اشتباه به جای انتظار برای مجوز، بخشش می‌طلبد و انتظار دارد که دیگران نیز همین کار را انجام دهند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12) با تغییرات و ابهامات رشد می‌کند.&lt;/strong&gt; در حالی که کمتر کسی عاشق درجه بالایی از عدم قطعیت و ابهام است ، اما او آنها را به عنوان پیامدهای طبیعی در پروسه ایجاد نوآوری می‌پذیرد و در این شرایط بسیار خوب عمل می‌کند. وی در این زمان‌های نامشخص و مبهم ، به طور مداوم به دیگران کمک می کند ، و در هر کجا که امکان پذیر باشد ، اعتماد و اطمینان ایجاد می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13) کنجکاو است و کنجکاوی را ارزیابی می‌کند.&lt;/strong&gt; او بسیار کنجکاو است و در طول زندگی‌اش به دنبال یادگیری است. او از تنوع فکری استقبال می‌کند و نظرات مخالف را فرصتی برای یادگیری و تولید ایده‌ای جدید می‌داند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14) داده محور است.&lt;/strong&gt; او سعی می‌کند که داده‌ها را جمع‌اوری و درک کند تا بتواند در تصمیم‌گیری‌ها از آن‌ها استفاده کند. او این کار را در هر جایی که بتواند به صورت غیررسمی ، موثر و با استفاده از ابزارهای خودش انجام  می‌دهد (در مقابل فرآیندهای پیچیده، سخت یا گران). در حالی که او عاشق داده‌ها است ، اما به آن خیلی توجه نمی‌کند و می داند که &amp;ldquo;فقط یک ورودی&amp;rdquo; است ، حتی بهترین مطالعات ، آزمایش‌ها ، نظرسنجی‌ها و تجزیه و تحلیل‌ها اغلب تنها بخشی از داستان را نشان می‌دهند. وقتی ما به قانونی مبنی بر کاهش بازده جمع آوری داده‌ها می‌رسیم او از حس ششم خودش استفاده می‌کند و قادر است با اطلاعات ناقص تصمیم گیری کند. وقتی در مرحله جمع‌آوری داده، به اندازه کافی اطلاعات نداشته باشیم او می‌تواند با حس ششم خود با وجود کامل نبودن اطلاعات تصمیم‌گیری کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/o6DpR0nhSlZ5nmGKEjdhFvwSCk0aV_w-4k5VoYEg85BoLFfcOo6n7h4vVIUoBsI7y_zr4X2to_1S4RsrdBo0K07V3sikjbOHIMZ1EJKHGmPUOV9HtuuKQty4VlVPlZiZII_ADE4_&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15) پیچیدگی را رفع می‌کند.&lt;/strong&gt; او همیشه در حال تجزیه کردن مسائل و مشکلات است تا بتواند سوالات و راه‌حل‌های کلیدی را پیدا کند. هرگاه اطلاعاتی را به اشتراک می‌گذارد بجای اینکه حواسش به این باشد که چقدر اطلاعات می‌تواند ارائه دهد، حواسش به این است که مخاطبش به چه اطلاعاتی نیاز دارد. او آینده نگر است و مشکلات آینده را پیش بینی می‌کند اما همچنان بر ریسک‌های احتمالی متمرکز است و نه مجموعه‌ای کامل از آنچه ممکن است رخ دهد. او عاشق خلاصه کردن است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;وقت نداشتم وگرنه نامه کوتاه‌تری مینوشتم&amp;rdquo; (مارک تواین، نویسنده‌ آمریکایی)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16) ارزش ایجاد کردن در مقابل صحبت کردن، تاثیرگذاری در مقابل فعالیت و تولید کردن در مقابل نقد کردن.&lt;/strong&gt; او عملگراست و از بحث و گفتگوهای طولانی در مورد راه حل‌هایی که فقط یک روز برای نمونه سازی آن‌ها زمان لازم است اجتناب می‌کند در حالی که  می‌تواند با چند سوال ساده از مشتری، به آن پاسخ داد. او ترجیح می‌دهد یک ایده خوب که می‌تواند آن را عالی اجرا کند انتخاب کند به جای اینکه یک ایده بی نظیر را انتخاب کند که در اجرای آن ضعف دارد. او از انجام دادن کارهای دم دستی که هیچ کس آن‌ها را انجام نمی‌دهد ابایی ندارد و دائما حواسش به نیازمندی های تیم و راه رفع آن نیاز مندی‌ها است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/AeDhLW-NvXr0iio7zuy046DGz3Fp3sL620fz7lWiB-4L-6o0QLQ0DwwLDsuNE-QtNGN62maq_iHXz2dtItvnZNJS6Oj5EDEsa1RDKy8ujkYiMRJ752JUdOxQ2AGtm-ut_goe0gJY&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17) می‌تواند به موقع کلی‌نگر یا ریزبین باشد.&lt;/strong&gt; او برای یک موقعیت خاص &amp;ldquo;سطح بزرگنمایی&amp;rdquo; مناسب را پیدا می‌کند و می تواند به راحتی و در سطح تصویر دقیق یا بزرگتر عمل کند. او هنگامی که پیشرفت لازم باشد &amp;ldquo;یک قدم هم عقب نشینی نمی‌کند&amp;rdquo; و وقتی یک دید وسیع تر سودمندتر شود ، در جزئیات گم نمی شود. در Pathwise ، ما این را &amp;ldquo;سیستم‌های تفکر&amp;rdquo; می‌نامیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18) او دارای یک دیدگاه قوی است که آن را ضعیف نگاه می‌دارد.&lt;/strong&gt; هرگاه در شرایط نامشخص نیاز به حرکت رو به جلو باشد، او یک دیدگاه قوی را بیان می‌کند ولی آن را ضعیف نگه می‌دارد. این قضیه به نفع تمام افراد درگیر در محصول است، ضمن سرکوب بیش از حد اعتماد به نفس و تحریک بحث، جهت پیش فرض را نیز مشخص می‌کند. او فرضیات خود را از طریق یک فرآیند منطقی به چالش می‌کشد و دیگران را نیز به این کار دعوت می‌کند. با شواهد و داده‌های کافی، او به ایده‌ها و مفاهیم جدید تغییر مسیر می‌دهد و چرخه را دوباره شروع می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19) مفاهیمی را ایجاد می‌کند که می‌تواند بسیار قدرتمند باشد و همیشه متناسب با هدف باشند&lt;/strong&gt;. او خالق محتوا است - نه فقط برای اهداف مستند‌سازی بلکه به عنوان ابزاری برای برقراری ارتباط ، ارائه دستورالعمل‌های قابل تکرار و ارائه راهنمایی‌های مورد نیاز. او اهمیت جزئیات را درک می‌کند، اما می‌داند که اینها تنها ابزاری هستند برای راحت کردن کارها و همیشه بهترین ابزار کار را در نظر می‌گیرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20) فیدبک می‌دهد و فیدبک می‌گیرد.&lt;/strong&gt; تلاش می‌کند که بدون قصد و غرض و با نیت بهبود شرایط فیدبک مفید ارائه دهد. همیشه به این فکر می‌کند که &amp;ldquo;چه چیزی مفید خواهد بود؟&amp;rdquo; نه اینکه &amp;ldquo;چه می‌خواهم بگویم؟&amp;rdquo; درباره محصول فیدبک می‌دهد و می‌گیرد و هدفش این است که محصول مورد توجه قرار بگیرد نه افراد. می‌داند که شفاف بودن با افراد و مهربون بودن با آن‌ها در تضاد نیست و در حقیقت می تواند یک عمل مهربانانه داشته باشد که با اصالت صورت می‌گیرد. از آنجا که اهمیت فیدبک را می‌داند مکرر فعالیت‌های خودش را به اشتراک می‌گذارد. منتظر یک ارائه بی نظیر و کامل نیست بلکه تلاش می‌کند تا در اولین فرصت ممکن دانش خودش را به اشتراک بگذارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برگرفته از &lt;a href=&#34;https://hackernoon.com/what-makes-a-great-product-manager-3c1d03b90356&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;نوشته Lawrence Ripsher&lt;/a&gt; مدیر محصول Pinterest&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به نظر شما کدوم یکی از موارد بالا اهمیت بیشتری دارند؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نویسنده: لارنس ریپشر&lt;br&gt;
منبع: &lt;a href=&#34;https://hackernoon.com/what-makes-a-great-product-manager-3c1d03b90356&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;وبسایت hackernoon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>پادکست بیلدرمایند - قسمت اول: پروژه یا محصول؟ یک جنگ ناتمام</title>
      <link>http://localhost:1313/podcast/buildermind-s01e01-product-or-project/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/podcast/buildermind-s01e01-product-or-project/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/WhatsApp-Image-2020-04-03-at-1.20.14-PM.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
&lt;a href=&#34;https://castbox.fm/episode/%D9%82%D8%B3%D9%85%D8%AA-%D8%A7%D9%88%D9%84%3A-%D9%BE%D8%B1%D9%88%DA%98%D9%87-%DB%8C%D8%A7-%D9%85%D8%AD%D8%B5%D9%88%D9%84%D8%9F-%DB%8C%DA%A9-%D8%AC%D9%86%DA%AF-%D9%86%D8%A7%D8%AA%D9%85%D8%A7%D9%85-id2733555-id247085390&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;اولین قسمت پادکست بیلدرمایند&lt;/a&gt; منتشر شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این قسمت از مفهوم محصول شروع کردیم و آن را با رویکرد پروژه محور مقایسه کردیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;میزبانان این قسمت: &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/amirhp&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;امیرحسین حسینی پژوه&lt;/a&gt; و &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/parnian-seifi/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;پرنیان صیفی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مهمان این قسمت: &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/mehdi-hoseini/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;مهدی حسینی&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2&gt;یادداشت‌های پادکست&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;یادداشتهای-پادکست&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%db%8c%d8%a7%d8%af%d8%af%d8%a7%d8%b4%d8%aa%d9%87%d8%a7%db%8c-%d9%be%d8%a7%d8%af%da%a9%d8%b3%d8%aa&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;سلام به اولین قسمت از فصل اول پادکست بیلدر مایند خوش اومدید.&lt;br&gt;
بیلدر مایند پادکستیه برای اونهایی که عاشق ساختنن. ساختن هر چیزی. مخصوصا محصولات دیجیتالی. ما اینجا می‌خوایم کنار هم یاد بگیریم که چطوری میشه یه محصول با کیفیت ساخت که آدم‌های بیشتری بخوانش. خب… احتمالا قبل از اینکه بریم سراغ ساختن محصول باید ببینیم اصلا محصول چیه و به چی میگن محصول و کی نیاز داریم نگاه مون رو محصول محور کنیم.&lt;br&gt;
وقت رو تلف نمی‌کنیم بریم ببینیم پرنیان در این رابطه چه مطالبی رو برامون جمع کرده. لینک مقاله‌هایی که پرنیان ازشون استفاده کرده رو تو توضیحات پادکست می‌تونید پیدا کنید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اسم محصول رو زیاد شنیدیم! از محصولات غذایی و روزمره تا محصولات پوشیدنی و دستگاه‌های خانگی. اما ما محصولات دیگه‌ای هم داریم که شاید نمی‌دونستیم بهشون می‌گن «محصول». یه نگاه به گوشی‌تون بندازید … اپ‌هایی که روش می‌بینید هرکدوم یه محصوله. مثل همون دستگاه‌های آشپزخانه یا حتی چیزهایی مثل پفک نمکی یه سیستم منسجم پشتش بوده تا این محصول از ایده ذهنی تبدیل به یه طرح بشه، بازار و نیازش سنجیده بشه، خط تولیدش شکل بگیره، ساخته بشه، بازاریابی بشه و واکنش بازار نسبت به اون محصول سنجیده بشه تا اگه لازمه تغییرات بعدی اعمال بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تو این قسمت ما میخوایم چند تا موضوع مهم توی حوزه محصول رو باهاش آشنا بشیم. این قسمت فقط برای آنهایی که هیچ پیش زمینه‌ای در مورد حوزه محصول ندارند مفید نیست یلکه برای اونایی که سال‌هاست دارن تو این حوزه کار می‌کنند هم مفیده چون باعث میشه به صورت علمی با موضوعاتی که درگیرش هستند برخورد کنند و از مسیری که با هم داریم بیشترین دریافت رو داشته باشند.&lt;br&gt;
تو این قسمت ما پروداکت رو تعریف می‌کنیم و در مورد مدیریت محصول و نقش اون در تیم‌های توسعه نرم‌افزاری صحبت می‌کنیم تا با هم، هم صفحه بشیم و بتونیم قدم‌به‌قدم در مورد موضوعات پروداکتی در ادامه اطلاعات بیشتری رو کسب کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Product یا محصول یه واژه عامه که خیلی جاها شنیدیمش. از کشاورزی تا صنعت گرفته تا نرم‌افزار. از فعل produce گرفته شده به معنی ساختن، ایجاد کردن و تولید کردن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای تعریف محصول یا product می‌تونیم چندین رویکرد داشته باشیم:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;رویکرد اول: محصول می‌تونه یک شی، ایده یا سرویس یا حتی مالکیت معنوی باشه:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیاین رویکرد اول رو بیشتر باز کنیم:&lt;br&gt;
منظور از شی رو که همه ما باهاش آشنایی داریم مثل گوشی موبایل و تبلت و …&lt;br&gt;
منظور از سرویس هم اقدام غیر مادیه که در نیاز مشتری باعث تغییر قابل اندازه‌گیری ایجاد میشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منظور از ایده و مالکیت معنوی هم هرگونه خلقی هستش که ارزش تجاری داره مثل ثبت اختراعات، فرآیندهای صنعتی، روش‌های کسب‌وکاری و چیزهای دیگه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما&lt;br&gt;
رویکرد دوم، محصول رو به دو نوع ملموس یا غیر ملموس در نظر میگیره:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منظور از محصول ملموس محصول فیزیکی هستش که همه باهاش آشنایی داریم و منظور از محصول ناملموس هم VDGها یا virtual digital goods یا همان اشیای دیجیتال مجازی هستند که ما خروجی اونها رو استفاده می‌کنیم مثل سیستم‌های عامل و یا فایل‌های JPEG یا MP3 که اغلب پشت تولید اونها برنامه‌نویس‌ها یا هنرمندانی مشغول کار بودند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا که با تعریف‌های مختلفی که برای پروداکت میشه داشت آشنا شدیم، میریم نگاهی به تعریف محصول در توسعه نرم‌افزار داشته باشیم:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تو حوزه تولید نرم‌افزار، پروداکت هر چیزی هست که شما به بازار ارائه می‌کنید تا نیازی رو رفع کنید.&lt;br&gt;
در دنیای توسعه نرم‌افزار بعضی از محصولات:&lt;br&gt;
کالای مستقیم هستند مثل سیستم‌های عامل، بازی‌ها و &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعضی هم به‌عنوان کانال‌های سایر محصولات هستند مثل وبسایت فروش کتاب، اپلیکیشن‌های پرداخت بانکی یا موتورهای جستجو و …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما لازمه به چند تا نکته برای تعریف و ایجاد یک محصول توجه داشته باشیم:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته اول اینه که حتما محصول وجود داره ولی ممکنه گاهی قابل تشخیص نباشه، پس باید اون رو شناسایی کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته دوم اینه که هر محصولی حتما مشتری داره که میتونه:&lt;br&gt;
مصرف کننده باشه چه برای محصول پولی بپردازه یا نه.&lt;br&gt;
خریدار باشه که برای محصول پول پرداخت میکنه.&lt;br&gt;
یا هر دوی اینها&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکته سوم اینه که هر محصولی حتما مالکی داره که میتونه مزایایی مثل کسب درآمد، کاهش هزینه، مزایای اجتماعی و بقیه چیزها رو از طریق محصول به دست بیاره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس برای تعریف و خلق یک محصول باید تو قدم اول نیاز مشتری‌هامون یعنی مصرف کننده‌ها و خریدارها رو خوب بشناسیم.&lt;br&gt;
بیاین یه مثال رو با هم بررسی کنیم&lt;br&gt;
یک ماشین رو در نظر بگیرید&lt;br&gt;
وقتی در مورد اون فکر می‌کنید آیا چرخ‌ها و موتور و گیربکس و بقیه قسمت‌ها از نظر شما محصول هستند یا خود ماشین؟&lt;br&gt;
همونطور که گفتیم به نیاز مشتری بستگی داره، اگر شما ماشین رو برای خودتون خریدین پس هم در نقش خریدار و هم در نقش مصرف کننده هستید.&lt;br&gt;
اما اگر مثلا پدری هستین که برای فرزندتان ماشینی خریده‌اید، شما در نقش خریدار و فرزندتان در نقش مصرف کننده‌ست، پس نیاز هر دوی شما باید پوشش داده بشه، یعنی برای شما باید امکانات امنیتی مثل ایربگ موجود باشه و برای فرزندتون رنگ جذاب و سیستم‌های موسیقی.&lt;br&gt;
پس اگر بخوایم دوباره مرور کنیم قبل از خلق یک محصول باید مشتریان احتمالی اون -چه خریدار چه مصرف کننده- رو شناسایی کنیم و در طراحی و تعریف محصول اون رو مد نظر داشته باشیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از شناسایی مشتری، این موضوع مهمه که این محصول اصلا ارزشی داره یا نه؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به عبارت ساده‌تر گفتیم که محصول برای رفع نیاز مشتری ایجاد می‌شه و از طرفی گفتیم برای خلق محصول باید مشتری‌هامون رو خوب بشناسیم پس حالا باید نگاه کنیم که محصول ما برای مشتری چه ارزشی ایجاد میکنه و دائما این ارزش رو در بازه‌های زمانی مختلف مورد بررسی قرار بدیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;که این کار یکی از وظایف مالک محصول یا پروداکت اونره که در اپیزود بعدی به اون می‌پردازیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برگردیم به مثال ماشین به نظر شما مشتری‌های ما برای صندلی یا چرخ پول میدن یا ماشین کامل؟ مشخصه که برای چیزی که براشون ارزشی ایجاد کنه حاضرند پول بدن. پس لازمه میزان ارزشمند بودن محصول رو هم به‌عنوان قدم دوم در تعریف و خلق محصول مون در نظر داشته باشیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا بریم سراغ آشنایی با مدیریت محصول و نقش یک مدیر محصول در تولید یک محصول&lt;br&gt;
همانطور که اشاره کردیم مشتری برای اینکه دوست داره به شرکتی پول بده محصولی رو تهیه نمیکنه، بلکه برای اینکه اون محصول به نیازش پاسخ میده حاضره براش پول پرداخت کنه.&lt;br&gt;
اما نقش مدیر محصول این وسط چیه&lt;br&gt;
مدیر محصول تو این بازی بین شرکت و مشتری، به شرکت کمک میکنه که با ارائه محصول مورد نیاز مشتری بتونه امتیاز خوبی به دست بیاره، جالبه بدونید که این امتیاز صرفاً شامل به دست آوردن پول بیشتر برای شرکت نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیاین از عنوان شغلی پروداکت منیجر یا مدیر محصول شروع کنیم. احتمالا با این سوال رو به رو شدید که فرق بین مدیر پروژه و مدیر محصول چیه؟ یا چرا در شرکت های مختلف از عناوین متفاوتی مثل مدیر برنامه یا مالک محصول و … برای شرح شغلی مدیر محصول استفاده میشه؟&lt;br&gt;
بیاین از تفاوت بین مدیر محصول و مدیر پروژه شروع کنیم. مدیر پروژه مسئول زمانبندی و ارایه گانت چارت و رسیدن به ددلاین‌ها در یک پروژه هست به عبارتی هیچ نقشی در شکل‌گیری محصول و شناسایی نیازمندی مشتریان و ارتباط به آن‌ها را ندارد و مدیر محصول ورودی زمانبندی‌ها و ارایه تایم‌لاین‌ها را در اختیار مدیر پروژه قرار می‌دهد.در تعدادی از شرکت‌ها این دو نقش در کنار هم کار می‌کنند و در خیلی از شرکت‌ها هم این دو مسئولیت با هم در یک عنوان شغلی مدیر محصول یا مدیر پروژه قرار گرفتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما در مورد عناوین شغلی که در شرکت‌های مختلف مطرح می‌شه واقعیت این هست که عنوان شغلی فقط یک لیبله و شرح شغلی نقش اصلیی را ایفا میکنه. به‌عنوان مثال در مایکروسافت به جای عنوان پروداکت منیجر از عنوان پروگرم منیجر یا همان مدیر برنامه استفاده می‌شه و یا در اپل از عنوان‌های engineering product manager و marketing product manager استفاده میشه.&lt;br&gt;
پس بهتره که ما با عناوین شغلی موجود آشنا باشیم ولی خودمون رو درگیره عنوان شغلی نکنیم و روی مسئولیت ها متمرکز بشیم چون همه جای دنیا این دغدغه عنوان شغلی به نظر میرسه که کم و بیش وجود داره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول بر اساس محصولی که به‌عهده میگیرند، توانمندی‌های مختلفی باید داشته باشند. مثلا اگر محصول ارائه api باشه به تبع مدیر محصول لازمه که دانش فنی خوبی داشته باشه و در جایی دیگه مدیر محصول نیاز داره که دانش مارکتینگی خوبی داشته باشه.&lt;br&gt;
به طور کلی وظایفی که مدیر محصول در تولید یک محصول بر عهده داره شامل:&lt;br&gt;
شناسایی مشکلات و نیازمندی مشتریان، شناخت و دانش در مورد استراتژی محصول و پیاده‌سازی آن، ارتباط درست با طراحان محصول و افراد مارکتینگ و برنامه نویسان و …&lt;br&gt;
حتما این رو خیلی جاها شنیدید که مدیر محصول mini ceo هستش. این به خاطره مجموعه مسئولیت‌ها و توانمندی‌هایی هستش که باید برای تولید یک محصول داشته باشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای تولید یک محصول، کارهای زیادی لازمه که انجام بشه:&lt;br&gt;
مثل تهیه ویژن و رود مپ محصول، تعیین شاخص‌های کلیدی عملکرد و مانیتورینگ آن‌ها، تعریف اسپرینت و استوری، برگزاری جلسات با ذینفعان، برگزاری جلسات پلنینگ و گرومینگ و …، ارتباط با مشتریان و نیروهای پاسخگوی مشتریان، ارتباط با تیم و تعریف و انتقال برنامه‌ها و نیازمندی‌ها به آن‌ها، تست عملکرد محصول، ارتباط با دیزاینر و ارائه مستندات مناسب به آن‌ها و ….&lt;br&gt;
برای انجام این همه مسئولیت و یه سری مسئولیت‌هایی که با توجه به پیچیدگی محصول وجود خواهد داشت، مدیر محصول یا می‌تونه تمامی این مسئولیت‌ها رو برعهده بگیره یا درگیر تصمیمات استراتژیک‌تر بشه و در کنار او مالک محصول یا پروداکت اونر قرار بگیره که در اپیزود بعدی به نقش پروداکت اونر بیشتر اشاره می‌کنیم.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نقشه راه محصول و بک لاگ محصول - شباهت ها و تفاوت ها</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/roadmap-backlog/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/roadmap-backlog/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/product-roadmap-vs-product-baccklog_featured@2x-1560x760.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
بک‎لاگ محصول ابزار مهمی برای ثبت ایده‎ها و نیازمندی‌ها است. اما این ابزار برای تشریح روند توسعه احتمالی محصول در بلندمدت کارایی کمتری دارد. در این شرایط، نقشه راه محصول مطرح می‎شود. اما این دو چه ارتباطی با هم دارند؟ آیا بک‎لاگ از نقشه استخراج می‌شود یا برعکس؟ آیا مالک محصول باید مسئول هر دو مورد باشد؟ برای پی بردن به پیشنهاد ما، ادامه مطلب را بخوانید.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;نقشه راه محصول در مقابل بک‎لاگ&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;نقشه-راه-محصول-در-مقابل-بکلاگ&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d9%86%d9%82%d8%b4%d9%87-%d8%b1%d8%a7%d9%87-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%af%d8%b1-%d9%85%d9%82%d8%a7%d8%a8%d9%84-%d8%a8%da%a9%d9%84%d8%a7%da%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;نقشه راه محصول و بک‎لاگ محصول دو ابزار مهم مدیریت محصول هستند. هریک از این دو ابزار نقاط قوت و ضعف خود را دارد: &lt;strong&gt;نقشه راه عبارت است از ابزار راهبردی برنامه‎ریزی که نحوه رشد احتمالی محصول در چندين انتشار اصلی را نشان می‌دهد،&lt;/strong&gt; باعث تداوم هدف می‎شود، همکاری ذی‎نفعان را تسهیل، به دستیبابی به تأمین سرمایه کمک، و شرایط را به منظور همکاری برای توسعه و آغاز فروش محصول آسان می‏کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;بک‎لاگ محصول شامل کارهای چشمگیری است که برای ایجاد محصولاتی از جمله اپيك‌ها و استوري‌هاي كاربر، نمودارهاي جريان كار، اسكچ‌هاي طراحي‌ واسط كاربری، و موكاپ‌ها ضروري‌اند.&lt;/strong&gt; بک‌لاگ محصول ابزاری تاکتیکی است که کار تیم توسعه را هدایت و مبنایی را (با استفاده از نمودار پيشرفت انتشار) برای پيگيري پيشرفت پروژه  ايجاد مي‌كند. خلاصه تفاوت‌ها در نمودار زیر آمده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/ProductRoadmap-ProductBacklog-1024x449.png&#34; alt=&#34;نقشه راه محصول و بک لاگ محصول&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این دو ابزار، در صورتی که به‎طور صحیح به‌کار روند، به خوبی مکمل یکدیگر هستند. نقشه راه محصول چتری را برای بک‌لاگ محصول ایجاد می‌کند و &lt;strong&gt;مطالب بیش‌تری در مورد رشد احتمالی محصول دارد، درحالی‌که بک‎لاگ شامل جزئیاتی است که برای ایجاد محصول ضروری‏‌اند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;استخراج بک‎لاگ محصول از نقشه راه محصول&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;استخراج-بکلاگ-محصول-از-نقشه-راه-محصول&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%a7%d8%b3%d8%aa%d8%ae%d8%b1%d8%a7%d8%ac-%d8%a8%da%a9%d9%84%d8%a7%da%af-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%a7%d8%b2-%d9%86%d9%82%d8%b4%d9%87-%d8%b1%d8%a7%d9%87-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;توصیه می‎کنم، به خصوص وقتی محصول هنوز نو یا بازار پویاست، بک‎لاگ را از نقشه راه استخراج کنید. با اين حال، فرض مي‌شود نقشه راه واقع‌گرايانۀ محصولي داريد كه ورودي صحيحي مانند ويژگي‌ها و اهداف انتشار را براي بك‌لاگ ايجاد مي‌كند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‎توانید این رویکرد را در موارد دیگری نیز به‌کار گیرید و &lt;strong&gt;بک‎لاگ محصول‎تان را بر ترخیص محصول بعدي متمرکز کنید&lt;/strong&gt;. از این کار، بک‎لاگ کوتاهی به دست می‎آید که به‌‏روزرسانی و تغییرش آسان است ـ فرض می‎شود چرخه‌های جدید محصول را در معرض کاربران قرار می‎دهید، بازخورد و داده‌‏های کاربر را جمع‎آوری و تحلیل می‎کنید، و بینش‏هادی جدید را در بک‎لاگ می‌‏گنجانید. برای انجام این کار، مطابق شكل زير، از هدف انتشار در نقشه راه‌تان براي بررسي بك‌لاگ محصول‌تان استفاده كنيد. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/ProductBacklogFocusedOnNextRelease-1024x233.png&#34; alt=&#34;تمرکز بک لاگ محصول بر انتشار بعدی&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیشتر بخوانید: &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-strategy/good-product-strategy/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;استراتژی محصول خوب چگونه است؟ + نمونه موردی اسنپ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;تمامي همپوشاني‌هاي بين نقشه راه و بك‌لاگ را به حداقل برسانيد&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;تمامي-همپوشانيهاي-بين-نقشه-راه-و-بكلاگ-را-به-حداقل-برسانيد&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%aa%d9%85%d8%a7%d9%85%d9%8a-%d9%87%d9%85%d9%be%d9%88%d8%b4%d8%a7%d9%86%d9%8a%d9%87%d8%a7%d9%8a-%d8%a8%d9%8a%d9%86-%d9%86%d9%82%d8%b4%d9%87-%d8%b1%d8%a7%d9%87-%d9%88-%d8%a8%d9%83%d9%84%d8%a7%da%af-%d8%b1%d8%a7-%d8%a8%d9%87-%d8%ad%d8%af%d8%a7%d9%82%d9%84-%d8%a8%d8%b1%d8%b3%d8%a7%d9%86%d9%8a%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;متأسفانه، دريافتم كه نقشه‌هاي راه محصول مي‌توانند حاوي جزئيات بسيار زيادي از جمله اپيك‌ها و استوري‌هاي كاربر باشند، و &lt;strong&gt;برخي از بك‌لاگ‌هاي محصول بيش از حد متوجه آينده هستند . اين موضوع باعث ابهام بين اين دو موضوع مي‌شود؛ چنين چيزي منجر به نقشه‌راهی مي‌شود كه درك آن دشوار، مستعد تغيير، و مديريت آن بيش از حد طولاني و دشوار است.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بنابراين، اين دو ابزار را از هم جدا كرده و از نقاط قوت مربوط به آن‌ها استفاده كنيد. &lt;strong&gt;از نقشه‌راه براي شرح سفر كلي محصول و از بك‌لاگ براي نمايش جزئيات استفاده كنيد.&lt;/strong&gt; اپيك و استوري را به نقشه‌راه محصول‌تان اضافه نكنيد. در عوض، هميشه به سراغ ويژگي‌هاي سطح بالا و قابليت‌هاي محصول برويد.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;پيكربندي نقشه راه محصول و&lt;/strong&gt; بک‌لاگ &lt;strong&gt;محصول را حفظ كنيد&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;پيكربندي-نقشه-راه-محصول-و-بکلاگ-محصول-را-حفظ-كنيد&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d9%be%d9%8a%d9%83%d8%b1%d8%a8%d9%86%d8%af%d9%8a-%d9%86%d9%82%d8%b4%d9%87-%d8%b1%d8%a7%d9%87-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d9%88-%d8%a8%da%a9%d9%84%d8%a7%da%af-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%b1%d8%a7-%d8%ad%d9%81%d8%b8-%d9%83%d9%86%d9%8a%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;از اثرگذاري بک لاگ محصول بر نقشه راه آگاه باشيد: &lt;strong&gt;با بازخوردي كه از قرار دادن چرخه‌های محصول در معرض كاربران به دست مي‌آوريد ممكن است مثلاً منجر به تغییر نقشه‌راه شوید.&lt;/strong&gt; به همين نحو، اگر كار در اسپرينت‌ها مطابق انتظار پيش نرود، ممكن است مجبور باشيد نقشه راه را به‌روزرساني و مثلاً هدف و تاريخ را اصلاح كنيد. بنابراين، حفظ پيكربندي نقشه راه و بك‌لاگ محصول مهم است. همان‌طوركه پيش‌تر گفته شد، از نقشه راه براي راهنمايي كار پاكسازي بک‌لاگ (Backlog Grooming) استفاده كنيد و در زمان بازبيني نقشه راه، تغييرات بک‌لاگ محصول را در نظر بگيريد. مطابق قاعده‌اي تجربي، بازبيني‌ها بايد هر سه ماه يك بار انجام شوند و شامل نمايندگان تيم توسعه‌دهنده و ساير ذي‌نفعان مهم باشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای مطالعه دیگر مطالب در زمینه الفبای مدیریت محصول از &lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/category/product-basics/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;این لینک&lt;/a&gt; استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: &lt;a href=&#34;https://www.romanpichler.com/blog/product-roadmap-product-backlog/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;نوشته ای از بلاگ تخصصی رومن پیچلر مشاور مدیریت محصول&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>وارونه کار کردن : چطور با حداقل نیازهای تکنولوژی به چیزی برسیم که ما را به اهدافمان می‌رساند</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/backward-working/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/backward-working/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;در آمازون سرویس‌هایی که استفاده می‌کنیم قرار نیست فقط به وب سایت و نرم افزار ارائه شوند آن‌ها ساختارهای سازمانی را هم تحت تاثیر قرار می‌دهند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سرویس‌ها یک مدل قوی مالکیتی دارند که ترکیبشان با تیم‌های کوچک خلاقیت را خیلی ساده می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به عبارت دیگر شما می‌توانید سرویس‌های آمازون را مثل استارتاپ‌های کوچکی در یک شرکت بزرگتر ببینید. هر کدام از این سرویس‌ها به تمرکز قوی روی مشتریانشان صرف نظر از داخلی یا خارجی بودنشان نیاز دارند. &lt;strong&gt;برای اینکه مطمئن شوید که یک سرویس نیازهای مشتریانش را پوشش می‌دهد (و نه بیشتر) ما از فرآیندی به نام «کارکردن وارونه» استفاده می‌کنیم که از مشتری شروع می‌شود و وارونه پیش می‌رود تا با حداقل نیازهای تکنولوژی به چیزی برسیم که ما را به اهدافمان می‌رساند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هدف انتقال سادگی از یک تمرکز دنباله‌دار و واضح بر کاربر است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;کارکردن وارونه برای محصول به این صورت تعریف می‌شود&lt;/strong&gt;: ما با نوشتن مستنداتی که در زمان انتشار نیاز داریم کار را شروع می‌کنیم و سپس روی مستنداتی که به پیاده‌سازی نزدیک‌تر هستند کار می‌کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کارکردن‌های وارونه محصول درباره مفهوم و دستیابی به نظم و ترتیب فکری درباره ساخت و ارائه محصول است و ۴ قدم دارد:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;۱- یک بیانیه انتشار (Press Release) برای محصول بنویسید&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;۱--یک-بیانیه-انتشار-press-release-برای-محصول-بنویسید&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%db%b1--%db%8c%da%a9-%d8%a8%db%8c%d8%a7%d9%86%db%8c%d9%87-%d8%a7%d9%86%d8%aa%d8%b4%d8%a7%d8%b1-press-release-%d8%a8%d8%b1%d8%a7%db%8c-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%a8%d9%86%d9%88%db%8c%d8%b3%db%8c%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;پرس ریلیز به زبان ساده می‌گوید محصول چیست و فلسفه وجودی اش چه چیزی است. این متن باید کاملا واضح و مستقیم باشد. نوشتن یک پرس ریلیز باید با این رویکرد باشد که دنیا محصول ما را چطور می‌بیند نه اینکه محصول ما در داخل سازمان چطور دیده می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;۲- سوالات رایج درباره محصول را بنویسید&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;۲--سوالات-رایج-درباره-محصول-را-بنویسید&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%db%b2--%d8%b3%d9%88%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%aa-%d8%b1%d8%a7%db%8c%d8%ac-%d8%af%d8%b1%d8%a8%d8%a7%d8%b1%d9%87-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%b1%d8%a7-%d8%a8%d9%86%d9%88%db%8c%d8%b3%db%8c%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;اینجا جایی است که به استخوان‌هایی که در پرس ریلیز درست کردیم گوشت اضافه می‌کنیم. این متن شامل سوالاتی است که موقع نوشتن پرس ریلیز به ذهن‌مان می‌رسد و باید شامل سوالاتی باشد که با نشان دادن پرس ریلیز به افراد مختلف مطرح می‌کنند اینکه محصول برای چه کارهایی خوب است. &lt;strong&gt;شما خودتان را جای کسانی می‌گذارید که از محصول استفاده می‌کنند و تمام سوالات آن‌ها را در نظر می‌گیرید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;۳- تجربه مشتری را تعریف کنید&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;۳--تجربه-مشتری-را-تعریف-کنید&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%db%b3--%d8%aa%d8%ac%d8%b1%d8%a8%d9%87-%d9%85%d8%b4%d8%aa%d8%b1%db%8c-%d8%b1%d8%a7-%d8%aa%d8%b9%d8%b1%db%8c%d9%81-%da%a9%d9%86%db%8c%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;تجربه مشتری را برای هرکاری که ممکن است با محصول انجام دهد مو به مو با جزئیات شرح دهید. برای محصولاتی با رابط کاربری باید برای هر صفحه‌ای که کاربر استفاده می‌کند، موکاپ درست کنیم. برای وب سرویس‌ها مورد کاربرد و اسنیپت‌های کد را می‌نویسیم، مواردی که روش‌های استفاده مردم از محصول را به تصویر می‌کشد. &lt;strong&gt;هدف از نوشتن تجربه مشتری گفتن داستان‌هایی از این قبیل است که یک مشتری چگونه مشکلاتش را با محصول ما حل می‌کند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;۴- دستورالعمل استفاده از محصول بنویسید&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;۴--دستورالعمل-استفاده-از-محصول-بنویسید&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%db%b4--%d8%af%d8%b3%d8%aa%d9%88%d8%b1%d8%a7%d9%84%d8%b9%d9%85%d9%84-%d8%a7%d8%b3%d8%aa%d9%81%d8%a7%d8%af%d9%87-%d8%a7%d8%b2-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84-%d8%a8%d9%86%d9%88%db%8c%d8%b3%db%8c%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;دستورالعمل استفاده چیزی است که مشتری برای اینکه بفهمد محصول چیست و چطور باید از آن استفاده کرد از آن استفاده می‌کند. این متن سه بخش دارد: مفاهیم، چگونه‌ها و منابع که به مشتری هرآنچه که می‌خواهد درباره استفاده از محصول بداند را می‌گوید. برای محصول‌هایی با بیش از یک مدل کاربر با بیشتر از یک مدل دستورالعمل می‌نویسیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک بار که فرآیند ساخت پرس ریلیز، سوالات رایج، موکاپ و دستورالعمل استفاده را انجام دهید از اینکه چقدر فرآیند برنامه ریزی و ساخت محصول ساده می‌شود شگفت زده می‌شوید.&lt;/strong&gt; ما مجموعه‌ای از مستنداتی را خواهیم داشت که محصول جدید را به سایر تیم‌ها توضیح می‌دهد. ما و کل تیم چشم انداز مشترکی درباره محصولی که قرار است ساخته شود خواهیم داشت.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مدیر محصول خوب و مدیر محصول بد را بشناسید</title>
      <link>http://localhost:1313/product-basics/good-bad-product-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/product-basics/good-bad-product-manager/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/good-bad-pm.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احتمالا در ذهن شما هم مسئله مدیر محصول هنوز به خوبی جا نیفتاده است. شاید هنوز نمی‌دانید کار یک مدیر محصول چیست! احتمالا مقایسه یک مدیر محصول خوب و یک مدیر محصول بد بتواند به شما در شفاف شدن نقش این افراد کمک کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‫اخطار: این مقاله ۱۵ سال پیش نوشته شده و ممکن است به مدیران محصول امروز مربوط نشود اما یک مثال خوب از یک داکیومنت آموزشی مفید است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‫مدیران محصول خوب بازار، محصول و خط تولید محصول را می‌شناسند و از دانش پایه‌ای و اطمینان خوبی برخوردار هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک مدیر محصول خوب مدیرعامل محصولش است و تمام مسئولیت و اندازه‌گیری‌ها را برای موفقیت محصول انجام می‌دهد&lt;/strong&gt;. آنها مسئول فراهم کردن محصول درست در زمان درست هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک مدیر محصول خوب ظرفی که داخلش است را می‌شناسد (شرکت، مدل درآمدی، رقبا و غیره) و مسئول درست کردن و اجرای یک برنامه پیروزی است. (بدون بهانه)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک مدیر محصول بد هزاران بهانه دارد&lt;/strong&gt;. طبق معمول سرمایه مالی کافی نیست، مدیر تیم فنی یک احمق است و مایکروسافت تیم فنی‌اش ده برابر ماست، بیش از اندازه کار می‌کنیم و به اندازه کافی هماهنگ نیستیم. این غر زدن‌ها برای مدیرعامل محصول بودن قابل قبول نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول خوب تمام زمانشان را صرف سازماندهی‌ افراد مختلف نمی‌کنند که با هم هماهنگ شوند تا محصول را به بازار و مالکان محصول ارایه دهند. آنها نتایج جلسات کل تیم محصول را صورت جلسه نمی‌کنند، آنها مدیر پروژه فانکشن‌های مختلف نیستند، آنها موش کورهای مهندسان نیستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول خوب بخشی از تیم محصول نیستند آنها تیم محصول را مدیریت می‌کنند. تیم‌های فنی، مدیر محصول‌های خوب را مثل یک منبع مارکتینگ نمی‌بینند. مدیر محصول‌های خوب همدوش مارکتینگ و مدیر فنی هستند. &lt;strong&gt;مدیر محصول‌های خوب هوشمندانه اهداف را تعریف می‌کنند، «چه چیزی» و تحویل آن «چه چیزی» را مدیریت می‌کنند&lt;/strong&gt;. مدیر محصول‌های بد احساس می‌کنند بهترین کارشان وقتی است که «چگونگی» کار را حل می‌کنند. مدیر محصول‌های خوب به راحتی به صورت کتبی با مهندسان ارتباط برقرار می‌کنند و در گفتن خوب هستند. مدیر محصولان خوب به صورت غیر رسمی تیم را مسیردهی نمی‌کنند. مدیر محصولان خوب اطلاعات را غیر رسمی جمع‌آوری می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیشتر بخوانید:&lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-strategy/strategy-isnt-todo/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;استراتژی لیست انجام کار نیست!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیر محصولان خوب مجموعه‌ای از مستندات، سوالات رایج، ارائه‌ها و وایت پیپرها را می‌سازند. &lt;strong&gt;مدیر محصولان بد از اینکه کل روز را مشغول پاسخ دادن به فروش هستند و در کار غرق شده‌اند شکایت می‌کنند.&lt;/strong&gt; مدیر محصولان خوب ضعف‌های محصول را پیش بینی می‌کنند و راه‌حل‌های واقعی می‌سازند. مدیر محصولان بد تمام طول روز در حال خاموش کردن آتش هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیر محصولان خوب روی موضوعات مهم (راه حل‌های رقابتی، انتخاب‌های سخت معماری، تصمیمات سخت مربوط به محصول، بازارهایی برای حمله یا رها کردن) کتباً موضع خود را مشخص می‌کند. مدیر محصولان بد حرف‌هایشان را شفاهاً اعلام و ابراز تاسف می‌کنند که «بالا دستی‌ها» اجازه نمی‌دهد این کار اتفاق بیفتد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مدیر محصولان خوب تیم را روی درآمد و مشتریان متمرکز می‌کنند&lt;/strong&gt;. مدیر محصولان بد تیم را روی اینکه «مایکروسافت چند قابلیت جدید می‌سازد» متمرکز می‌کنند. مدیر محصولان خوب محصولات خوبی را تعریف می‌کنند که می‌توانند با تلاش زیادی اجرا شوند. مدیر محصولان بد محصولات خوبی را تعریف می‌کنند که نمی‌توانند اجرا شوند یا اجازه می‌دهند مهندسان هرچه می‌خواهند بسازند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیر محصولان خوب به ضوابط تحویل ارزش‌های بالادستی به بازار در طول برنامه ریزی درونی و رسیدن به سهم بازار و درآمد در طول برنامه ریزی بیرونی فکر می‌کنند. مدیران محصول بد درباره تفاوت‌های بین تحویل ارزش، هماهنگی قابلیت‌های رقابتی، قیمت گذاری و حضور همه جانبه گیج می‌شوند.&lt;br&gt;
مدیران محصول خوب مشکلات را تجزیه می‌کنند. مدیران محصول بد تمام مشکلات را با هم ترکیب می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مدیر محصولان خوب درباره داستانی که می‌خواهند برای رسانه‌ها بنویسند خوب فکر می‌کنند. مدیر محصولان بد درباره پوشش تمام ویژگی‌ها و بیان دقیق مسائل تکنیکی با رسانه‌ها فکر می‌کنند.&lt;/strong&gt; مدیر محصولان خوب از رسانه‌ها سوالات را می‌پرسند. مدیر محصولان بد به هر سوالی که از رسانه‌ها می‌آید جواب می‌دهند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول خوب گمان می‌کنند که رسانه و تحیلیلگران بسیار باهوش هستند. مدیران محصول بد گمان می‌کنند که رسانه و تحلیلگران احمق هستند چون تفاوت بین فشار و شبه فشار را نمی‌فهمند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول خوب به سمت شفافیت و توضیحات گویا لغزش می‌کنند. &lt;strong&gt;مدیران محصول بد هرگز آشکارا توضیح نمی‌دهند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیران محصول خوب شغل و موفقیت‌شان را تعریف می‌کنند. مدیران محصول بد دائما می‌خواهند بگویند چه کار می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مدیر محصولان خوب گزارش وضعیت‌شان را هر هفته سر زمان می‌فرستند به خاطر اینکه انضباط کاری دارند. مدیر محصولان بد فراموش می‌کنند که گزارش وضعیت‌شان را سر زمان بفرستند، چون ارزشی برای نظم در کار قائل نیستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: &lt;a href=&#34;https://a16z.com/2012/06/15/good-product-managerbad-product-manager/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Good Product Manager/Bad Product Manager&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
