<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TheMiniCEO – کتابخانه</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/books/</link>
    <description>Recent content in کتابخانه on TheMiniCEO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:18:42 +0330</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/docs/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>کتاب Build Better Products</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/build-better-products/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/build-better-products/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/61haR7LtOhL._AC_UF8941000_QL80_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;عنوان: چگونه محصولات موفق با تمرکز بر کاربران بسازیم؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقدمه:&lt;/strong&gt; امروزه، موفقیت یک محصول بستگی زیادی به میزان تطابق آن با نیازها و خواسته‌های کاربران دارد. کتاب &amp;ldquo;Build Better Products&amp;rdquo; نوشته‌ی لورا کلاین و کیت راتر، به شما نشان می‌دهد چگونه می‌توانید محصولات موفقی را با تمرکز بر کاربران بسازید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خلاصه‌ای از کتاب Build Better Products :&lt;/strong&gt; این کتاب یک راهنمای جامع برای توسعه محصولاتی است که نیازهای واقعی کاربران را برطرف می‌کند. نویسندگان با ترکیب تکنیک‌های طراحی، تحقیق و تحلیل داده‌ها، یک چارچوب عملی برای ساخت محصولات کاربرمحور ارائه می‌دهند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نکات کلیدی:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تحقیق درباره کاربران:&lt;/strong&gt; کتاب تأکید زیادی بر اهمیت تحقیق و شناخت دقیق کاربران و نیازهای آن‌ها دارد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;طراحی برای تجربه بهتر:&lt;/strong&gt; یاد می‌گیرید چگونه طراحی‌هایی را انجام دهید که تجربه کاربری عالی را برای مخاطبان فراهم کند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تست و بهبود مداوم:&lt;/strong&gt; کتاب به شما نشان می‌دهد چگونه محصولات خود را تست کنید و بر اساس بازخوردهای دریافتی، آن‌ها را بهبود دهید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا این کتاب مفید است؟&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Build Better Products&amp;rdquo; یک منبع فوق‌العاده برای طراحان، مدیران محصول و تیم‌های توسعه است. این کتاب با رویکردی عملی و قابل اجرا، به شما کمک می‌کند تا محصولات بهتری را که کاربران عاشقشان می‌شوند، بسازید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/strong&gt; اگر می‌خواهید محصولات موفقی ایجاد کنید که واقعاً برای کاربران مفید باشد، &amp;ldquo;Build Better Products&amp;rdquo; کتابی است که باید به آن نگاهی بیندازید. با این کتاب، می‌توانید اصول و روش‌های ساخت محصولاتی را که به طور واقعی نیازهای کاربران را برطرف می‌کنند، بیاموزید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(این کتاب نسخه اصلی است)&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب INSPIRED</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-inspired/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-inspired/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;عنوان: چگونه محصولات تکنولوژیکی را بسازیم که مشتریان عاشق آن شوند؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقدمه:&lt;/strong&gt; در دنیای پرسرعت فناوری، خلق محصولاتی که نه تنها نیازهای مشتریان را برآورده کنند بلکه آن‌ها را به وجد آورند، یک چالش بزرگ است. کتاب &amp;ldquo;INSPIRED&amp;rdquo; نوشته‌ی مارتی کیگان یکی از بهترین منابع برای یادگیری نحوه‌ی ایجاد محصولات تکنولوژیکی موفق است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خلاصه‌ای از کتاب:&lt;/strong&gt; این کتاب با تمرکز بر اصول مدیریت محصول و استراتژی‌های توسعه، راهنمای جامعی را برای ساخت محصولاتی که مشتریان عاشقشان می‌شوند ارائه می‌دهد. کیگان در این کتاب، از تجربیات خود در شرکت‌های بزرگ فناوری استفاده می‌کند تا نکات کلیدی را به خوانندگان منتقل کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نکات کلیدی:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شناخت نیازهای مشتری:&lt;/strong&gt; یکی از محورهای اصلی کتاب، تأکید بر اهمیت شناخت دقیق نیازهای مشتریان و ترجمه آن‌ها به ویژگی‌های محصول است.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نوآوری و توسعه سریع:&lt;/strong&gt; کتاب به بررسی روش‌های نوآورانه برای توسعه محصول و پاسخگویی سریع به تغییرات بازار می‌پردازد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مدیریت تیم‌های محصول:&lt;/strong&gt; کیگان توضیح می‌دهد که چگونه می‌توان تیم‌های محصول موفق را مدیریت و هدایت کرد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا این کتاب مفید است؟&lt;/strong&gt; برای مدیران محصول، کارآفرینان و تیم‌های توسعه، کتاب &amp;ldquo;INSPIRED&amp;rdquo; یک راهنمای ضروری است. با نکات عملی و مثال‌های واقعی، این کتاب به شما نشان می‌دهد که چگونه می‌توان محصولات بی‌نظیر و محبوبی خلق کرد که از رقبا جلوتر باشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;INSPIRED&amp;rdquo; کتابی است که هر فردی که به دنبال ایجاد محصولات تکنولوژیکی موفق است، باید آن را بخواند. این کتاب نه تنها به شما اصول و روش‌های توسعه محصول را می‌آموزد، بلکه الهام‌بخش شما در مسیر خلق محصولات موفق خواهد بود.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب Lean Analytics</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-lean-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-lean-analytics/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;عنوان: بهبود تصمیم‌گیری کسب‌وکار با استفاده از تحلیل‌های ناب&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقدمه:&lt;/strong&gt; در دنیای کسب‌وکار امروزی، داده‌ها نقش مهمی در تصمیم‌گیری‌های استراتژیک بازی می‌کنند. کتاب &amp;ldquo;Lean Analytics&amp;rdquo; به شما نشان می‌دهد چگونه می‌توان با استفاده از تحلیل داده‌ها، تصمیم‌های بهتری برای رشد و بهینه‌سازی کسب‌وکار خود گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خلاصه‌ای از کتاب Lean Analytics:&lt;/strong&gt; این کتاب، ترکیبی از اصول روش‌های ناب و تحلیل داده‌ها را ارائه می‌دهد و به کسب‌وکارها کمک می‌کند تا از داده‌های خود برای بهبود عملکرد و رشد استفاده کنند. نویسندگان، چارچوبی ارائه می‌دهند که به شما کمک می‌کند شاخص‌های کلیدی عملکرد (KPIs) را شناسایی و آنالیز کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نکات کلیدی:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شناسایی شاخص‌های کلیدی:&lt;/strong&gt; کتاب راهنمایی‌هایی برای انتخاب شاخص‌های کلیدی عملکرد که برای کسب‌وکار شما اهمیت دارند، ارائه می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;اندازه‌گیری و بهینه‌سازی:&lt;/strong&gt; یاد می‌گیرید چگونه داده‌ها را جمع‌آوری و تحلیل کنید تا روندها و الگوهای مفید را کشف کرده و از آن‌ها برای بهبود عملکرد کسب‌وکار استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تجربه‌های واقعی:&lt;/strong&gt; کتاب پر از مثال‌های واقعی از شرکت‌های مختلف است که نشان می‌دهند چگونه استفاده صحیح از داده‌ها می‌تواند تفاوت بزرگی ایجاد کند.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا این کتاب مفید است؟&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Lean Analytics&amp;rdquo; برای کارآفرینان، مدیران محصول و تیم‌های استارتاپی که به دنبال راه‌های نوآورانه برای بهینه‌سازی و رشد کسب‌وکارشان هستند، منبع ارزشمندی است. این کتاب با ارائه یک رویکرد داده‌محور، شما را قادر می‌سازد تا تصمیم‌های بهتری بگیرید و نتایج بهتری کسب کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/strong&gt; اگر به دنبال راه‌هایی برای استفاده از داده‌ها به منظور بهبود عملکرد کسب‌وکار خود هستید، &amp;ldquo;Lean Analytics&amp;rdquo; کتابی است که نمی‌خواهید از دست بدهید. این کتاب به شما کمک می‌کند که از داده‌ها به عنوان یک ابزار قدرتمند برای رشد کسب‌وکار استفاده کنید.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب Roadmap</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-roadmap/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-roadmap/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;عنوان: چگونه مسیر زندگی‌تان را با کتاب &amp;ldquo;Roadmap&amp;rdquo; پیدا کنید؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;مقدمه:&lt;/strong&gt; در دنیای امروز که با سرعت بالا در حال تغییر است، پیدا کردن مسیر زندگی و تصمیم‌گیری درباره آینده می‌تواند چالش‌برانگیز باشد. کتاب &amp;ldquo;Roadmap&amp;rdquo; نوشته‌ی برایان مک‌آلیستر به شما کمک می‌کند تا با یک رویکرد عملی و گام به گام، اهداف شخصی و حرفه‌ای خود را شناسایی و دنبال کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خلاصه‌ای از کتاب Roadmap:&lt;/strong&gt; این کتاب با استفاده از یک روش منظم و مرحله به مرحله، شما را در مسیر کشف علاقه‌مندی‌ها، مهارت‌ها و ارزش‌های خود همراهی می‌کند. با مثال‌های کاربردی، تمرینات و ابزارهای متنوع، نویسنده به شما کمک می‌کند تا نقشه راه خود را برای یک زندگی معنادار طراحی کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نکات کلیدی:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شناسایی نقاط قوت و ضعف:&lt;/strong&gt; کتاب به شما کمک می‌کند که نقاط قوت خود را شناسایی کنید و از آن‌ها برای ساختن مسیر آینده استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;تعریف اهداف واقع‌بینانه:&lt;/strong&gt; به شما یاد می‌دهد چگونه اهداف قابل دستیابی و معنادار برای زندگی خود تعیین کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ایجاد برنامه عملی:&lt;/strong&gt; روش‌های کاربردی برای تنظیم برنامه‌ای که به شما کمک می‌کند به اهداف خود برسید.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا این کتاب مفید است؟&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Roadmap&amp;rdquo; برای کسانی که هنوز در مسیر زندگی‌شان سردرگم هستند و به دنبال راهی برای سازماندهی بهتر اهداف شخصی و حرفه‌ای‌شان می‌گردند، یک منبع ارزشمند است. این کتاب با یک زبان ساده و قابل فهم، ابزارهای لازم را برای تصمیم‌گیری‌های آگاهانه در اختیار شما قرار می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/strong&gt; اگر به دنبال یک راهنمای جامع و عملی برای برنامه‌ریزی مسیر زندگی‌تان هستید، کتاب &amp;ldquo;Roadmap&amp;rdquo; می‌تواند شروعی عالی باشد. با خواندن این کتاب، می‌توانید با اطمینان بیشتری به آینده نگاه کنید و برای آن برنامه‌ریزی کنید.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عضویت در باشگاه مدیران محصول</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/pm-club/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/pm-club/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;وقتی خیلی محدود روی مدیرعامل کوچک یا TMC شروع به آموزش مدیریت محصول کردم متوجه شدم این آموزش صرفا به درد کسانی می‌خوره که میخوان مسیر رو از صفر شروع کنن و بعد از اینکه کار حرفه‌ای شروع میشه این قدر هم چیز پیچیده میشه که دیگه کار با آموزش در نمیاد. چالش‌های روزانه که خاص اون شرکت و صنعت و کاربران هست چیزی نیست که تو کتاب‌ها نوشته باشه. خود من هم روزانه با چالش‌هایی مواجه هستم که براشون راه‌حلی ندارم برای همین ایده باشگاه مدیر محصول‌ها به ذهنم رسید، یه جا برا اینکه آدم‌ها راحت باهم حرف بزنن چالش‌هاشون رو بگن و برای حلش از بقیه همفکری بخوان و بله من خودم هم مشتری و مصرف کننده این باشگاه هستم. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ظرفیت این باشگاه ٨ نفر هست و هزینه عضویت ماهانه  ۵٠٠ ه.تومن که این مبلغ برای نگهداری پیج و اطلاع رسانی و هماهنگی و این دست مسائل هزینه میشه. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(البته جلسات به صورت خصوصی برگزار میشه اما ریکورد میشه و آخرش هرکس خواست می‌تونه بگه فلان بخش صحبتش حذف بشه)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ثبت نام شما به معنی پذیرش قطعی نیست و بعد از ثبت نام بهتون پیام خواهیم داد چون احتمالا چندتا گروه خواهیم داشت و مهمه آدم‌های هم سطح در گروه‌های هم سطح باشن. چالشی که یه نفر با ۱-۲ ماه سابقه محصولی داره چیزی نیست که یه نفر سینیور بتونه حلش کنه چون اون دنیا رو به شکل دیگه‌ای می‌بینه.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب گفتگو با دیگران</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/talking-to-others/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/talking-to-others/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1690818488.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
&lt;strong&gt;گفتگو با دیگران&lt;/strong&gt; به شیوهای جامع و در عین حال مختصر و در دسترس به شما می‌آموزد که چگونه از ساختمان خارج شوید. علاقه مندان و کارآفرینان را به روش درست راهنمایی میکند: نحوه یافتن سوژه‌های مصاحبه، ساختار و نحوه انجام مصاحبه‌های مؤثر و چگونگی یادگیری خود. گیف (نویسنده کتاب) داستانها و همچنین استراتژیها، تاکتیکها و مفیدترین شیوه‌های انجام کار را ارائه میکند تا به شما کمک کند تا در مصاحبه‌های کشف مشتری خود به موفقیت برسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر دانشجو، کارآفرین مشتاق یا مدیر محصول هستید که سعی می‌کنید برای یک شرکت یا محصول ارزش ایجاد کنید، باید این کتاب را بخوانید. &lt;strong&gt;گفتگو با دیگران&lt;/strong&gt; مملو از درسها و توصیه‌های عملی است که به شما امکان میدهد از زمان خود به بهترین شکل استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;گفتگو با دیگران&lt;/strong&gt; مکمل کاملی برای مجموعه کارهای موجود در زمینه توسعه مشتری است. اگر در حال تدریس کارآفرینی هستید یا یک شتاب‌دهنده استارتآپی را اداره می‌کنید، باید خواندن آن را برای تیمهای خود الزامی کنید.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مجموعه کتاب‌های OKR</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/okr-books/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/okr-books/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/5cc6f8fbad143af6c903ab12_Measure-what-matters.png&#34; alt=&#34;okr&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
OKR مخفف عبارت Objective &amp;amp; Key Results بوده و به معنای “اهداف و نتایج کلیدی” است. در مدل او کی آر، راهکارهایی برای تعریف و پیگیری اهداف و ارزیابی نتایج آن‌‌ها معمولاً به صورت فصلی (۳‌ماهه) و سالانه پیگیری می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://theminiceo.ir/product-articles/%d8%a7%d9%87%d8%af%d8%a7%d9%81-%d9%88-%d9%86%d8%aa%d8%a7%db%8c%d8%ac-%da%a9%d9%84%db%8c%d8%af%db%8cokr/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;تکنیک OKR&lt;/a&gt; که ایده‌ی آن برای اولین بار در سال ۱۹۷۰ توسط اندی گراو (Andy Grove) در شرکت اینتل مطرح شد، مدیریت اقدام‌های شرکت و اندازه گیری اهداف بر مبنای اهداف و نتایج کلیدی است. ۲۹ سال بعد در سال ۱۹۹۹ جان دوئر (John Doerr) در کمپانی بزرگ گوگل با اندکی تغییرات آن را معرفی کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شرکت گوگل با استفاده از روش OKR توانست تعداد کارمندان خود را از ۴۰ نفر به ۶۰۰۰ نفر افزایش دهد و حدود ۲۰ سال است که از این روش جهت پیشبرد اهداف سازمان خود استفاده می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;علاوه بر اینتل و گوگل، لینکدین، توئیتر و &lt;a href=&#34;https://www.mural.co/blog/spotify-okr-planning&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;اسپاتیفای&lt;/a&gt; هم از OKR، استفاده می‌کنند. البته این‌طور نیست که تنها شرکت‌های ارائه‌دهنده سرویس‌های دیجیتالی و آنلاین از سیستم OKR استفاده ‌کنند؛ شرکت‌هایی مانند والمارت، تارگت و گاردین هم با این مدل اهداف سازمانی خود را مدیریت می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;OKR چیست و چطور کار می‌کند؟&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;okr-چیست-و-چطور-کار-میکند&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#okr-%da%86%db%8c%d8%b3%d8%aa-%d9%88-%da%86%d8%b7%d9%88%d8%b1-%da%a9%d8%a7%d8%b1-%d9%85%db%8c%da%a9%d9%86%d8%af&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;OKR شامل لیستی از ۳ تا ۵ هدف با بالاترین اولویت برای هر شخص است که هر کدام از این اهداف، دارای ۳ تا ۵ زیر هدف و نتیجه کلیدی قابل اندازه‌گیری است. هر نتیجه کلیدی شامل یک نمره‌ی پیشرفت است که از (( ۰-۱۰۰٪ یا ۰ تا ۱٫۰ )) بوده و میزان حصول به نتیجه را نشان می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این روش یک رهبر و یا مدیر وجود دارد که تیم را هدایت و راهبری می‌کند. نمره قابل قبول برای هر OKR بین ۰٫۶ تا ۰٫۷ است. اگر افراد همواره نمره ۱ بگیرند؛ بدین معناست که به اندازه کافی جاه‌طلبانه نبوده است. از طرف دیگر اگر افراد همواره نمراتی در بازه ۰ تا ۰٫۳ بگیرند؛ به این معنا است که منطقی تعریف نشده و دستیابی به آن غیر ممکن بوده است. تعریف منطقی و مشورتی این معیارها یکی از عوامل اصلی موفقیت متد OKR است.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;مزایایی OKR:&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;مزایاییokr&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d9%85%d8%b2%d8%a7%db%8c%d8%a7%db%8c%db%8cokr&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;نظم فکری در سازمان شکل می­‌گیرد. اهداف اصلی مسطح می­‌شوند.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;به تمامی افراد سازمان گفته می‌شود که چه چیزهایی مهم است. درنتیجه ارتباطات به ­طور صحیح و واضح برقرار می­‌شود.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;شاخص­‌هایی برای اندازه­‌گیری پیشرفت سازمان ایجاد می­‌گردد که بر اساس آن‌ها مشخص می‌شود که تا چه اندازه از اهداف اصلی­ سازمان فاصله داریم.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;با مدل OKR تلاش­‌هایی که در سازمان اتفاق می‌­افتد، متمرکز می‌شوند. درواقع کل افراد سازمان را در کنار هم نگه می­‌دارد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب داستان پردازی با داده یا storytelling with data</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/storytelling-with-data/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/storytelling-with-data/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/storytelling-with-data.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
همواره نمایش داده‌ها، ارقام و اعداد و درست کردن فایل‌های ارائه و پرزنتیشن کاری سخت و زمان گیر بوده بود. ما معمولا به صورت تصادفی از تعدادی نمودار استفاده می‌کنیم بدون اینکه مطمئن باشیم آن نمودار مفهومی که می‌خواهیم را به مخاطب می‌رساند. کتاب داستان پردازی با داده به شما کمک می‌کند مخاطب را بشناسید و متناسب با مخاطب و هدف‌تان بهترین نمایش و داستان را برای داده‌هایتان آماده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر ده یا بیست ساعت برای گردآوری داده‌ها وقت می‌گذاریم، چرا همین‌قدر زمان (یا حتی بیشتر) را صرفِ ساختن اسلایدهایی جذاب و تأثیرگذار نکنیم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کول ناسبامر نافلیک (Cole Nussbaumer Knaflic) در کتاب داستان پردازی با داده ها فرض را بر این گذاشته که شما مجموعه‌ای از اعداد و ارقام را در اختیار دارید و لازم است یک ارائه‌ی بسیار قدرتمند و تأثیرگذار تهیه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از اهمیت رنگ می‌گوید، ایرادهای نمودارهای شلوغ را گوشزد می‌کند، کمک می‌کند ذهن مخاطب را به سمت پیام خود هدایت کنید و سعی می‌کند برخی از مهم‌ترین اصول طراحی را به شما یادآوری کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/barchart-diagram.jpg&#34; alt=&#34;کتاب داستان پردازی با داده ها&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما آیا نمودار بالا به اندازه‌ی نمودار زیر – که با فکر و تحلیل و ایده‌پردازی ترسیم شده – گویا است و پیام خود را به شکل واضح و شفاف می‌رساند؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/linear-diagram.jpg&#34; alt=&#34;داستان پردازی با داده ها&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بنابر این پیشنهاد ما این است که «اگر ارائه‌ی نمودارها و اعداد و ارقام در فعالیت و کسب و کار شما سرنوشت‌ساز است» به سراغ این کتاب بروید: مثلاً ممکن است یک استارت آپ داشته باشید و بخواهید گزارشی تأثیرگذار به سرمایه‌گذاران خطرپذیر ارائه کنید، یا این‌که در تیم هوش تجاری (Business Intelligence) ماه‌ها زحمت کشیده‌اید و گزارش چند ماه کارتان قرار است در چند اسلاید ارائه شود.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;محتوای کتاب کمک می‌کند تا گزارشاتی که بر اساس دیتا تهیه می‌کنید هدفمند و قابل فهم برای مخاطب باشند.&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;پیشنهاد ما این است که سایت مکمل کتاب را از دست ندهید (&lt;a href=&#34;http://www.storytellingwithdata.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Storytellingwithdata&lt;/a&gt;). در این سایت &lt;a href=&#34;http://www.storytellingwithdata.com/blog&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;یک وبلاگ خوب&lt;/a&gt; و هم‌چنین &lt;a href=&#34;http://www.storytellingwithdata.com/podcast&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;یک مجموعه پادکست ارزشمند&lt;/a&gt; در نظر گرفته شده که می‌تواند نکات فراوانی را به شما بیاموزد. بخش چالش‌های داستان‌پردازی با داده‌ها (&lt;a href=&#34;http://www.storytellingwithdata.com/swdchallenge&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;SWD Challenge&lt;/a&gt;) هم تمرین‌ها و چالش‌هایی را در اختیار شما قرار می‌دهد تا مهارت خود را در مصورسازی داده‌ها بسنجید و بیازمایید.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/07762211594bf68233f59faea82d311d8233f66a.jpg&#34; alt=&#34;کتاب داستان پردازی با داده ها راهنمای مصور سازی داده ها برای حرفه ای ها در کسب و کار اثر کول ناسبامر نافلیک انتشارات آریاناقلم main 1 1&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;کتاب-داستان-پردازی-با-داده-ها-راهنمای-مصور-سازی-داده-ها-برای-حرفه-ای-ها-در-کسب-و-کار-اثر-کول-ناسبامر-نافلیک-انتشارات-آریاناقلم-main-1-1&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-%d8%af%d8%a7%d8%b3%d8%aa%d8%a7%d9%86-%d9%be%d8%b1%d8%af%d8%a7%d8%b2%db%8c-%d8%a8%d8%a7-%d8%af%d8%a7%d8%af%d9%87-%d9%87%d8%a7-%d8%b1%d8%a7%d9%87%d9%86%d9%85%d8%a7%db%8c-%d9%85%d8%b5%d9%88%d8%b1-%d8%b3%d8%a7%d8%b2%db%8c-%d8%af%d8%a7%d8%af%d9%87-%d9%87%d8%a7-%d8%a8%d8%b1%d8%a7%db%8c-%d8%ad%d8%b1%d9%81%d9%87-%d8%a7%db%8c-%d9%87%d8%a7-%d8%af%d8%b1-%da%a9%d8%b3%d8%a8-%d9%88-%da%a9%d8%a7%d8%b1-%d8%a7%d8%ab%d8%b1-%da%a9%d9%88%d9%84-%d9%86%d8%a7%d8%b3%d8%a8%d8%a7%d9%85%d8%b1-%d9%86%d8%a7%d9%81%d9%84%db%8c%da%a9-%d8%a7%d9%86%d8%aa%d8%b4%d8%a7%d8%b1%d8%a7%d8%aa-%d8%a2%d8%b1%db%8c%d8%a7%d9%86%d8%a7%d9%82%d9%84%d9%85-main-1-1&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;خرید کتاب داستان پردازی با داده&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;خرید-کتاب-داستان-پردازی-با-داده&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%ae%d8%b1%db%8c%d8%af-%da%a9%d8%aa%d8%a7%d8%a8-%d8%af%d8%a7%d8%b3%d8%aa%d8%a7%d9%86-%d9%be%d8%b1%d8%af%d8%a7%d8%b2%db%8c-%d8%a8%d8%a7-%d8%af%d8%a7%d8%af%d9%87&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://affstat.adro.co/click/0c16f374-504e-4077-8cc4-7c231e4870bc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;خرید نسخه چاپی از دیجی کالا&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین می‌توانید برای دانلود کتاب داستان پردازی با داده (نسخه اصلی) از بخش زیر اقدام کنید:&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کارگاه یک روزه ورود سریع به بازار محصول</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/pm-courses/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/pm-courses/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;آیا می‌دانستید ۳۲۱ فرصت شغلی مرتبط با محصول در جابینجا وجود دارد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/image-9-1024x345.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/image-8.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;معمولا این طور می‌گویند که مدیر محصول شدن نیاز به تجربه کاری بالا، آشنایی با مفاهیم مختلف و شرکت در دوره‌های مختلف دارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما این تنها مسیر نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این کارگاه به سریع‌ترین روش ممکن خود را آماده ورود به بازار کار می‌کنید تا در عمل با چالش‌های محصولی دست و پنجه نرم کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موضوعاتی که در این کارگاه فشرده ۲ ساعته به آن می‌پردازیم:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;پیدا کردن استعدادها و مهارت‌های شخصی&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;تهیه رزومه مناسب&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;بررسی سوالات مصاحبه محصولی و ترفندهای مصاحبه&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;برنامه ریزی برای ۳ ماه ابتدای کار&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/5-819x1024.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;برای ثبت نام از طریق بخش زیر اقدام کنید. پس از ثبت نام لینک شرکت در کارگاه برای شما ارسال خواهد شد. اگر تمایل دارید تیم مدیرعامل کوچک تا زمان استخدام به شما پشتیبانی دهد دوره ویژه را ثبت نام کنید.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب موانع انسانی: راهنمای جذب و نگهداشت نیروی انسانی و ایجاد فرهنگ سازمانی برای کسب و کارهای نوپای ایرانی</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/human-blockers/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/human-blockers/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1599932768.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
اگر تا به حال تجربه‌ای در حوزه منابع انسانی نداشتید و به تازگی استارتاپ خود را راه اندازی کرده‌اید کتاب موانع انسانی مثل یک دستور العمل به شما کمک می‌کند مشکل خودتان را حل کنید.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;کتاب موانع انسانی به شما یاد می‌دهد که اگر هیچ چیز از منابع انسانی نمی‌دانید، باید در عمل چه کار کنید. اگر صاحب استارتاپ یا شرکت تازه تاسیسی هستید، نگران مدیریت منابع انسانی نباشید. کافی است کتاب را باز کنید و قدم به قدم توصیه‌هایش را انجام دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با سرمایه کم‌تان به حرفه‌ای‌ترین روش نیروهای انسانی را جمع کنید و پرورش دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کتاب سریع‌ترین و کم هزینه ترین راهکارها را در اختیار شما می‌گذارد تا بدون تجربه‌ای در حوزه مدیریت منابع انسانی بتوانید برای کسب و کار نوپای خود فرهنگی متناسب را پایه‌ریزی کنید و حرفه‌ای ترین جذب‌ها و نگهداشت‌ها را داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انسان وقتی تبدیل به انسان امروزی شد که یاد گرفت گروهی و تیمی کار کند. کار گروهی و هماهنگ اعضا با یک‌دیگر، لازمه‌ی پیشرفت هر تمدنی است. امپراتوری‌های بزرگ و قدرتمند را سربازهای خوب و وفادار خلق می‌کنند و زیباترین سمفونی‌ها را نوازنده‌های کاملا هماهنگ می‌نوازند.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;درباره نویسندگان&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;درباره-نویسندگان&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%af%d8%b1%d8%a8%d8%a7%d8%b1%d9%87-%d9%86%d9%88%db%8c%d8%b3%d9%86%d8%af%da%af%d8%a7%d9%86&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;امین ساجدی&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;امین-ساجدی&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%a7%d9%85%db%8c%d9%86-%d8%b3%d8%a7%d8%ac%d8%af%db%8c&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;در اولین تجربه کاری با «پک‌فود» وارد فضای استارتاپ‌ها شد و زمانی که هنوز در تهران سرویس‌های تحویل غذا همه گیر نشده بود بازار اهواز را گرفتند. بعد از تجربه اولین نقش مدیریت محصول در شرکت یارا استارتاپ خودش را به نام ادلیفت راه اندازی کرد. اینجا همان جایی بود که بخش زیادی از تجربه‌هایش برای مدیریت منابع انسانی استارتاپ‌ها شکل گرفت. ادلیفت پس از تست محصول، موفق به جذب سرمایه شد و رشد سریع نیروی انسانی را تجربه کرد که حاصلش یافتن چم و خم منابع انسانی استارتاپ بود.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;امیرحسین حسینی پژوه&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;امیرحسین-حسینی-پژوه&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%a7%d9%85%db%8c%d8%b1%d8%ad%d8%b3%db%8c%d9%86-%d8%ad%d8%b3%db%8c%d9%86%db%8c-%d9%be%da%98%d9%88%d9%87&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;پس از سه سال کار تیمی و یک سال مدیریت تیم چهار نفره در یک سایت خبری-تحلیلی، استارتاپ می‌بریم را راه اندازی کرد. انجام صد مصاحبه طی یک سال و آزمایش استراتژی‌های مختلف برای جذب نیرو با حداقل حقوق چالش‌هایی را به وجود آورد که حاصل تجربیات مختلف در زمینه جذب و نگهداشت نیروهای کم هزینه برای استارتاپ‌ها بود. بعد از آن مجددا تجربیات دیگری برای تیم سازی و راه اندازی استارتاپ به دست آورد که او را در تکمیل این کتاب یاری کرد.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کتاب راهنمای بقای مدیر محصول</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/survival-guide-for-product-managers/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/survival-guide-for-product-managers/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1599932837.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
در کتاب راهنمای بقای مدیر محصول با مدیریت محصولات در سازما‌ن‌های مبهم آشنا می‌شوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;هدف از ترجمه کتاب&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هدف این کتاب، ارائه راهکارهای مناسب به مدیران محصول و توضیح توانمندی های لازم برای ورود به این عرصه است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چرا این کتاب؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از آنجایی که کتاب های محدودی در حوزه مدیریت محصول ترجمه شده و این کتاب جز معروف ترین کتاب‌های این حوزه است، پیش بینی می شود بتواند تاثیر زیادی بر توسعه دانش این حوزه داشته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;این کتاب برای چه کسانی است؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کتاب برای مدیران محصول با سابقه یا آنهایی که به تازگی وارد این حوزه شده اند، افرادی که می خواهند با مدیریت محصول و وظایف آن آشنا شوند، نکات مفید و کاربردی را ارائه می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;محتوای کتاب&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کتاب شامل دستورالعمل‌ها، نکات و ابزارهایی برای کمک به شما در انجام کار و رهبری، تاثیرگذاری و نکته بینی در محیط کسب و کار است. همچنین شامل اطلاعاتی است که چشم اندازهای لازم را در مورد نقش شما به عنوان مدیر محصول در هر شرکت، صرف نظر از فناوری یا روش توسعه تقویت می کند.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2&gt;درباره مترجمان&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;درباره-مترجمان&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%af%d8%b1%d8%a8%d8%a7%d8%b1%d9%87-%d9%85%d8%aa%d8%b1%d8%ac%d9%85%d8%a7%d9%86&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;پرنیان سیفی مدیر محصول&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;پرنیان-سیفی-مدیر-محصول&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d9%be%d8%b1%d9%86%db%8c%d8%a7%d9%86-%d8%b3%db%8c%d9%81%db%8c-%d9%85%d8%af%db%8c%d8%b1-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;اولین تجربه کاریش به عنوان PMO در فناپ او را با مسائل مدیریت پروژه و بهبود کارایی‌ها آشنا کرد. او با همین عنوان در علی بابا مشغول به کار شد اما بعد از تغییر ساختار شرکت به مدل محصول محور فعالیت خودش را به عنوان مالک محصول ادامه داد. او حالا در شرکت تپسل به صورت تخصصی تر در حال کار روی محصولات مختلفی مخصوصا در حوزه تبلیغات است. حاصل تجربیات او در کتاب راهنمای بقای مدیر محصول مخصوصا در فصول ابتدایی و پایه‌ای کتاب به خوبی دیده می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;امیرحسین حسینی پژوه مدیر محصول&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;امیرحسین-حسینی-پژوه-مدیر-محصول&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d8%a7%d9%85%db%8c%d8%b1%d8%ad%d8%b3%db%8c%d9%86-%d8%ad%d8%b3%db%8c%d9%86%db%8c-%d9%be%da%98%d9%88%d9%87-%d9%85%d8%af%db%8c%d8%b1-%d9%85%d8%ad%d8%b5%d9%88%d9%84&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;پس از راه اندازی استارتاپ می‌بریم در سال ۹۴ با مدیریت محصول آشنا شد. استارتاپ ادلیفت و نوبار اولین تجربه‌اش برای راه اندازی اصولی‌تر مدیریت محصول و پیاده سازی متودولوژی‌های مختلف توسعه محصول در عمل بود. فعالیت در شرکت تخفیفان و علی بابا دید بهتری را در مدیریت محصول‌های بالغ‌تر و در سازمان‌هایی با کمی پیچیدگی به او داد. حاصل این تجربیات در کتاب راهنمای بقای مدیر محصول مخصوصا در فصل‌های مربوط به استراتژی به خوبی دیده می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;در صورت مشکل در پرداخت لطفا مبلغ خرید را به شماره کارت 6219861044637659 واریز فیش واریزی را حساب amirhp در تلگرام ارسال کنید.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شرکت در وبینار ۲۸ شهریور: گوش دادن ناب</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/webinar-06-listening/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/webinar-06-listening/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/WhatsApp-Image-2020-09-14-at-4.33.37-PM.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;گوش دادن یکی از مهارت‌هایی است که یک مدیر محصول (یا شاید هر فردی) لازم دارد برای ارتباط موثر با سایر ذی نفعان داشته باشد. منتها یک مدیر محصول به خاطر اینکه با ذی نفعان متعددی در ارتباط است بیشتر از سایرین نیاز دارد که به درستی گوش دهد و چون بخش مهمی از مبنای تصمیم‌گیری وی اطلاعاتی است که از دیگران جمع آوری می‌کند مهم است که به صورت ناب و بدون پیش زمینه ذهنی این اطلاعات را دریافت کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این وبینار با خشایار پاک فر درباره گوش دادن ناب صحبت می‌کنیم. خشایار زمان زیادی است که روی مهارت‌های توسعه فردی کار می‌کند و از طرفی سابقه خوبی هم در حوزه مدیریت محصول دارد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;شما با ثبت نام در این وبینار بلیت رایگان وبینار بعدی را هم دریافت می‌کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شرکت در وبینار ۲۴ مرداد: رودمپ</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/webinar-05-roadmap/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/webinar-05-roadmap/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/20200808_085513_0000.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
وبینارهای مدیرعامل کوچک با رویکرد تبادل تجربه، محلی برای یادگیری و آموزش مفاهیم خاصی از مدیریت محصول و کسب و کار است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما با خرید این بلیت مجوز شرکت در رویداد بعدی را هم دریافت می‌کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پس از پرداخت، ایمیل شما ذخیره شده و لینک وبینار یک روز قبل از رویداد برای شما ایمیل می‌شود.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خرید کتابچه پشت پرده هر محصول عالی</title>
      <link>http://localhost:1313/downloads/human-blockers/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/downloads/human-blockers/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/1590308269.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;
تک تک اعضای تیم محصول مهم هستند. یک شرکت برای موفقیت باید طراحی، ساخت، آزمایش و فروش محصول را درست و دقیق انجام دهد. مدیر محصول نقشی است که موثرترین نقش در ساخت محصول مناسب را ایفا می کند که البته اغلب بی مصرف ترین نیز هست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در این مطلب درباره مسئولیت های یک مدیر محصول خوب صحبت می کنیم و سپس به ویژگی ها، چگونگی به دست آوردن ویژگی ها و توسعه آنها می پردازیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;img src=&#34;../images/Annotation-2020-05-24-120022.png&#34; alt=&#34;&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://svpg.com/assets/Files/productmanager.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;دانلود نسخه اصلی کتاب&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
